{"meta_terms":[{"de_CH":"Ist das Werk urheberrechtlich gesch\u00fctzt oder gemeinfrei?","en_GB":null,"id":117},{"de_CH":"--- Darstellung / Visualisierung","en_GB":"","id":1711},{"de_CH":"---Analyse","en_GB":"","id":1591},{"de_CH":"---Experiment","en_GB":"","id":1719},{"de_CH":"Abend","en_GB":"","id":1051},{"de_CH":"Abendrot","en_GB":"","id":1117},{"de_CH":"Abstimmungsunterlagen","en_GB":"","id":1019},{"de_CH":"abstrakt","en_GB":"","id":1021},{"de_CH":"Abstraktionsgrad","en_GB":"","id":1011},{"de_CH":"Abteilung/Vertiefung ZHdK","en_GB":"","id":2651},{"de_CH":"Agglomeration","en_GB":"","id":1063},{"de_CH":"Analyse","en_GB":"","id":1795},{"de_CH":"Angaben sind identisch mit \"Datierung\" (Werk).","en_GB":"","id":1887},{"de_CH":"Angaben sind identische mit \"Datierung\" (Werk).","en_GB":"","id":1883},{"de_CH":"Angaben zu Gela\u0308ndeformation, Gewa\u0308sser, Infrastruktur, Mensch/Tier, Vegetation usw.","en_GB":"","id":1001},{"de_CH":"Angeboten durch","en_GB":"","id":242},{"de_CH":"Animation","en_GB":"","id":1749},{"de_CH":"Ans\u00e4tze/Ph\u00e4nomene","en_GB":"","id":1813},{"de_CH":"Ansprechperson Abbildung","en_GB":"","id":2157},{"de_CH":"Ansprechsperson","en_GB":"","id":2027},{"de_CH":"Ansprechsperson Abbildung","en_GB":"","id":2109},{"de_CH":"Antikenrezeption","en_GB":"","id":1697},{"de_CH":"Anwendungs- und Kunstrichtungen","en_GB":"","id":1815},{"de_CH":"Architekturbild","en_GB":"","id":1067},{"de_CH":"architekturgeschichtliches Wissen","en_GB":"","id":1789},{"de_CH":"Architekturtraktat","en_GB":"","id":1649},{"de_CH":"Architekturtraktat","en_GB":"","id":1655},{"de_CH":"Art der Objektrechte","en_GB":"","id":328},{"de_CH":"Artikel","en_GB":"","id":2031},{"de_CH":"Artikel Arbeitstitel","en_GB":"","id":2405},{"de_CH":"Artikelbild-Nr.","en_GB":"","id":2331},{"de_CH":"Atmosph\u00e4rische Perspektive","en_GB":"","id":1105},{"de_CH":"auch ein Serientitel kann hier eingetragen werden","en_GB":"","id":1911},{"de_CH":"Aufbau der Ordnungen","en_GB":"","id":1689},{"de_CH":"Auftrag durch","en_GB":"","id":224},{"de_CH":"Auftraggeber","en_GB":"","id":323},{"de_CH":"Ausf\u00fchrliche Beschreibung","en_GB":"","id":143},{"de_CH":"Ausgabe Zett","en_GB":"","id":2037},{"de_CH":"Ausgangsmaterial","en_GB":"","id":1637},{"de_CH":"Ausstellung","en_GB":"","id":1017},{"de_CH":"Ausstellungen/Projekte","en_GB":"","id":1819},{"de_CH":"Autor/in","en_GB":"","id":198},{"de_CH":"Autor/in der Metadaten. Wer hat die Verschlagwortung der vorliegenden Kopie f\u00fcrs MIZ-Archiv vorgenommen?","en_GB":"","id":371},{"de_CH":"Autor/in der Metadaten. Wer hat die Verschlagwortung im Medienarchiv vorgenommen, bevor eine Kopie f\u00fcrs MIZ-Archiv erstellt wurde?","en_GB":"","id":370},{"de_CH":"Autor/in der Metadaten. Wer hat die Verschlagwortung im Medienarchiv vorgenommen?","en_GB":"","id":368},{"de_CH":"Autor/in der Metadaten. Wer hat die Verschlagwortung vorgenommen, bevor das File ins Medienarchiv geladen wurde?","en_GB":"","id":369},{"de_CH":"Autor/in des Sets. Wer hat die Zusammenstellung und Verschlagwortung des Sets vorgenommen?","en_GB":"","id":380},{"de_CH":"Autor/innen des Artikels","en_GB":"","id":2039},{"de_CH":"Autor/innen des Artikels, dem das Bild zugeordnet wird.","en_GB":"","id":2041},{"de_CH":"Basis","en_GB":"","id":1647},{"de_CH":"bedeckt","en_GB":"","id":1265},{"de_CH":"Bema\u00dfungsetikett","en_GB":"","id":331},{"de_CH":"Bemerkung","en_GB":"","id":212},{"de_CH":"Bereich","en_GB":"","id":310},{"de_CH":"Bereich ZHdK","en_GB":"","id":200},{"de_CH":"Beschreibt den Grad der A\u0308hnlichkeit zwischen dem abgebildeten und realen Gegenstand. ","en_GB":"","id":1013},{"de_CH":"Beschreibung","en_GB":"","id":208},{"de_CH":"Beschreibung durch","en_GB":"","id":349},{"de_CH":"Beschreibung durch (vor dem Hochladen ins Medienarchiv)","en_GB":"","id":355},{"de_CH":"Beschreibung durch (vor dem Import ins Medienarchiv)","en_GB":"","id":351},{"de_CH":"Beschreibung durch (vor dem Kopieren f\u00fcrs MIZ-Archiv)","en_GB":"","id":353},{"de_CH":"Beschreibung durch (vor dem vor dem Kopieren f\u00fcrs MIZ-Achiv)","en_GB":"","id":2659},{"de_CH":"Beschreibungssprache","en_GB":"","id":1725},{"de_CH":"Beteiligte Institution","en_GB":"","id":322},{"de_CH":"Beteiligte Institutionen","en_GB":"","id":2647},{"de_CH":"Beteiligte Personen","en_GB":"","id":321},{"de_CH":"Bew\u00f6lkung/wolkig","en_GB":"","id":1119},{"de_CH":"Bildanordnung","en_GB":"","id":1629},{"de_CH":"Bildbearbeitung","en_GB":"","id":1561},{"de_CH":"Bildbeschreibung","en_GB":"","id":1623},{"de_CH":"Bildlegende","en_GB":"","id":210},{"de_CH":"Bildwirkung","en_GB":"","id":985},{"de_CH":"Bildzeit","en_GB":"","id":991},{"de_CH":"Blickrichtung","en_GB":"","id":2235},{"de_CH":"Bottom-Up-Wissensgewinnung","en_GB":"","id":1759},{"de_CH":"Chronometrische Kategorien","en_GB":"","id":1821},{"de_CH":"Composita","en_GB":"","id":1501},{"de_CH":"Computergest\u00fctzte Architekturgeschichte","en_GB":"","id":1631},{"de_CH":"Computergrafik 2D","en_GB":"","id":1589},{"de_CH":"Computergrafik 3D","en_GB":"","id":1747},{"de_CH":"Computerspiel","en_GB":"","id":1071},{"de_CH":"Content Based Image Retrival (CBIR)","en_GB":"","id":1737},{"de_CH":"Copyright","en_GB":"","id":235},{"de_CH":"Copyright-Status","en_GB":"","id":237},{"de_CH":"Corinthia","en_GB":"","id":1499},{"de_CH":"Darstellung / Visualisierung","en_GB":"","id":1801},{"de_CH":"Das Medienarchiv der K\u00fcnste ist eine Plattform f\u00fcr mediales Arbeiten an der ZHdK. Das Open-Source-Entwicklungsprojekt des ITZ und des MIZ steht gegenw\u00e4rtig in der Version 0.3 f\u00fcr Pilotprojekte der ZHdK zur Verf\u00fcgung. Schritt f\u00fcr Schritt wird es nun f\u00fcr ei","en_GB":"","id":2261},{"de_CH":"Datenbanksystem","en_GB":"","id":1727},{"de_CH":"Datierung","en_GB":"","id":311},{"de_CH":"Datierung/Darstellungsdatum","en_GB":"","id":315},{"de_CH":"Datum","en_GB":"","id":202},{"de_CH":"Dekoration","en_GB":"","id":1073},{"de_CH":"Der Bereich an der ZHdK, in dem das Werk entstanden ist. Hier k\u00f6nnen Studienvertiefungen, Institute und Abteilungen genannt werden.","en_GB":"","id":188},{"de_CH":"Der Titel des Sets bezeichnet die Zusammenstellung der Medieneintr\u00e4ge.","en_GB":"","id":395},{"de_CH":"Der Titel des Sets bezeichnet entweder die enthaltene Zusammenstellung der Werke (z.B. Vorlesung \"Internationale Kunstpraxis\") oder den Titel des Werkes, das darin in mehreren Ansichten zu sehen ist (z.B. Grossm\u00fcnster Z\u00fcrich).","en_GB":"","id":384},{"de_CH":"Der Titel des Sets bzw. des Projekts bezeichnet die Zusammenstellung der Medieneintr\u00e4ge.","en_GB":"","id":2147},{"de_CH":"Digitale Architekturgeschichte","en_GB":"","id":1587},{"de_CH":"Digitalisierung","en_GB":"","id":1739},{"de_CH":"Dimensionen","en_GB":"","id":244},{"de_CH":"Dokumentation","en_GB":"","id":1075},{"de_CH":"Dorica","en_GB":"","id":1495},{"de_CH":"Doz","en_GB":"","id":228},{"de_CH":"Dozierende/Projektleitung","en_GB":"","id":229},{"de_CH":"Eingabeform: Nachname, Vorname","en_GB":"","id":139},{"de_CH":"Eingabeformat: http://www.beispiel.ch","en_GB":"","id":186},{"de_CH":"Eingabeformat: http://www.beispiel.ch [Datum des letzten Zugriffs]","en_GB":"","id":359},{"de_CH":"Eingabehilfe f\u00fcr Literaturnachweise: Nachname, Vorname: Titel, Ort Jahr","en_GB":"","id":192},{"de_CH":"Eingabehilfe: Departement, Studienvertiefung","en_GB":"","id":136},{"de_CH":"Eingabem\u00f6glichkeiten: z.B. 60 x 80 cm, 5 x 18 x 17 m, 5:22 h, 32 min","en_GB":"","id":174},{"de_CH":"Eingabevorschlag: Assistenz K\u00f6stumprobe: Barbara Beispiel","en_GB":"","id":167},{"de_CH":"Eingabevorschlag: Bildbearbeitung: Mirco Muster","en_GB":"","id":177},{"de_CH":"Eingabevorschl\u00e4ge: z.B. 60 x 80 cm, 5 x 18 x 17 m, 5:22 h, 32 min","en_GB":"","id":185},{"de_CH":"Eingabevorschl\u00e4ge: z.B. Videostill, \u00d6l auf Leinwand, PAL, Baryt-Abzug","en_GB":"","id":362},{"de_CH":"Eingef\u00fcgte Werte sind identisch mit \"Datierung\" (Werk).","en_GB":"","id":1889},{"de_CH":"Eingef\u00fcgte Werte sind identisch mit \"Land\" (Werk).","en_GB":"","id":1885},{"de_CH":"Eingef\u00fcgte Werte sind identische mit \"Material/Format\" (Medium).","en_GB":"","id":1891},{"de_CH":"Einschr\u00e4nkungen","en_GB":"","id":329},{"de_CH":"Einzelne Schlagworte, durch Return/Enter getrennt","en_GB":"","id":987},{"de_CH":"Einzelne Schlagworte, durch Return/Enter getrennt.","en_GB":"","id":138},{"de_CH":"Elemente","en_GB":"","id":1667},{"de_CH":"Entwicklung der Ordnungen","en_GB":"","id":1687},{"de_CH":"Epoche","en_GB":"","id":1981},{"de_CH":"Erfassen","en_GB":"","id":1715},{"de_CH":"Erfasser/in","en_GB":"","id":350},{"de_CH":"Erfasser/in (vor dem Hochladen ins Medienarchiv)","en_GB":"","id":356},{"de_CH":"Erfasser/in (vor dem Import ins Medienarchiv)","en_GB":"","id":352},{"de_CH":"Erfasser/in (vor dem vor dem Kopieren f\u00fcrs MIZ-Achiv)","en_GB":"","id":354},{"de_CH":"ErfasserIn","en_GB":"","id":343},{"de_CH":"Ergebnis berechnet","en_GB":"","id":1767},{"de_CH":"Erholungszone","en_GB":"","id":1065},{"de_CH":"Erkenntnisgewinn redaktionell erzeugt","en_GB":"","id":1765},{"de_CH":"Erstellt am","en_GB":"","id":394},{"de_CH":"Erstellt von","en_GB":"","id":393},{"de_CH":"Erw\u00e4hnung RechteinhaberIn","en_GB":"","id":2653},{"de_CH":"Erzeugte Daten","en_GB":"","id":1639},{"de_CH":"Farbe","en_GB":"","id":995},{"de_CH":"Forschung","en_GB":"","id":88},{"de_CH":"Forschung","en_GB":"","id":1077},{"de_CH":"FotografIn","en_GB":"","id":325},{"de_CH":"fotografisch","en_GB":"","id":1031},{"de_CH":"Freie Eingabe","en_GB":"","id":140},{"de_CH":"Freie Eingabe oder \u00dcbernahme der technischen Information.","en_GB":"","id":180},{"de_CH":"Froschperspektive","en_GB":"","id":1103},{"de_CH":"Fr\u00fchling","en_GB":"","id":1033},{"de_CH":"Fr\u00fchrenaissance","en_GB":"","id":1653},{"de_CH":"F\u00fcr R\u00fcckfragen, welche das Bild betreffen.","en_GB":"","id":2035},{"de_CH":"F\u00fcr R\u00fcckfragen, welche die Abbildung betreffen.","en_GB":"","id":2029},{"de_CH":"Gattung","en_GB":"","id":206},{"de_CH":"Gebirgslandschaft","en_GB":"","id":1081},{"de_CH":"Generative Algorithmen","en_GB":"","id":1741},{"de_CH":"Genre","en_GB":"","id":1811},{"de_CH":"Geografie","en_GB":"","id":335},{"de_CH":"Geografische Kategorien","en_GB":"","id":1825},{"de_CH":"Geoinformationssystem (GIS)","en_GB":"","id":1733},{"de_CH":"Gesamteindruck der Darstellung, Ausdrucksqualita\u0308t, Atmospha\u0308re","en_GB":"","id":989},{"de_CH":"Gewitter","en_GB":"","id":1121},{"de_CH":"ghjgkjhgk","en_GB":"","id":1187},{"de_CH":"Gibt es auf einer Internetseite weitere Informationen zum Medieneintrag? Ist das Werk etwa Bestandteil einer Internetanwendung?","en_GB":"","id":131},{"de_CH":"Gibt es auf einer Internetseite weitere Informationen zum Werk? Ist das Werk etwa Bestandteil einer Internetanwendung?","en_GB":"","id":159},{"de_CH":"Gibt es auf einer Internetseite weitere Informationen zum Werk? Ist es etwa Bestandteil einer Internetanwendung?","en_GB":"","id":160},{"de_CH":"Gibt es auf einer Internetseite weitere Informationen zum Werk? Ist es etwa Bestandteil einer Internetanwendung? Oder besteht eine Projektwebsite?","en_GB":"","id":253},{"de_CH":"Gibt es auf einer Internetseite weitere Informationen zum Werk? Ist es etwa Bestandteil einer Internetanwendung? Oder besteht eine Projektwebsite? Bitte f\u00fcgen Sie unbedingt das Datum des letzten Zugriffs hinzu!","en_GB":"","id":360},{"de_CH":"Herbst","en_GB":"","id":1037},{"de_CH":"Hier kann der Editor f\u00fcr Personengruppen genutzt werden. Eingef\u00fcgte Werte sind identisch mit \"Autor/in\" (Werk).","en_GB":"","id":1893},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung der Werke oder des Sets einf\u00fcgen.","en_GB":"","id":382},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Sets bzw. des Projekts einf\u00fcgen.","en_GB":"","id":2153},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Sets einf\u00fcgen.","en_GB":"","id":399},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Sets oder der Werke einf\u00fcgen.","en_GB":"","id":391},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Werkes einf\u00fcgen.","en_GB":"","id":378},{"de_CH":"Hierarchische Wissensordnung","en_GB":"","id":1661},{"de_CH":"hinweis","en_GB":"","id":1189},{"de_CH":"Hochgeladen am","en_GB":"","id":347},{"de_CH":"Holzschnitt","en_GB":"","id":1651},{"de_CH":"Horizontlinie","en_GB":"","id":1005},{"de_CH":"Hypermedia / Multimedia","en_GB":"","id":1751},{"de_CH":"Hypertext","en_GB":"","id":1729},{"de_CH":"Identifikationsnummer f\u00fcr das Produktionsteam","en_GB":"","id":2333},{"de_CH":"Identifikationsnummer f\u00fcr das Produktionsteam.","en_GB":"","id":2335},{"de_CH":"Illustration","en_GB":"","id":1069},{"de_CH":"In welchem Studienabschnitt wurde das Werk erstellt?","en_GB":"","id":2013},{"de_CH":"In welchem Studienjahr wurde das Werk erstellt?","en_GB":"","id":169},{"de_CH":"In welchem Studienjahr wurde das Werk erstellt? - F\u00fcr Abschlussarbeiten kann zus\u00e4tzlich bei \"ZHdK-Projekttyp\" das entsprechende Feld ausgew\u00e4hlt werden.","en_GB":"","id":148},{"de_CH":"In welchem Studienjahr wurde das Werk erstellt? - F\u00fcr Abschlussarbeiten kann zus\u00e4tzlich bei ZHdK-Projekttyp das entsprechende Feld ausgew\u00e4hlt werden.","en_GB":"","id":147},{"de_CH":"In welchem Zusammenhang steht das Werk zu Lehre und Forschung an der ZHdK?","en_GB":"","id":358},{"de_CH":"In welchem Zusammenhang steht das Werk zu Lehre und Forschung an der ZHdK? Was f\u00fcr ein Typ ist das Werk?","en_GB":"","id":357},{"de_CH":"Industrielandschaft","en_GB":"","id":1083},{"de_CH":"Informationstechnologie","en_GB":"","id":1597},{"de_CH":"Internet","en_GB":"","id":1743},{"de_CH":"Internet Links (URL)","en_GB":"","id":214},{"de_CH":"Ionica","en_GB":"","id":1497},{"de_CH":"ISO-L\u00e4ndercode","en_GB":"","id":339},{"de_CH":"Ist das Werk im Kontext eines Projektes entstanden? Wie lautet der Titel dieses Projektes? Das kann eine Lehrveranstaltung, ein Forschungsprojekt oder eine pers\u00f6nliche Arbeit sein.","en_GB":"","id":301},{"de_CH":"Ist das Werk urheberrechtlich gesch\u00fctzt oder gemeinfrei?","en_GB":"","id":121},{"de_CH":"Jahreszeit bzw. Tageszeit","en_GB":"","id":993},{"de_CH":"Kanton/Bundesland","en_GB":"","id":337},{"de_CH":"Kommentar","en_GB":"","id":2043},{"de_CH":"Kommentar zum Bild","en_GB":"","id":2045},{"de_CH":"Kontext","en_GB":"","id":1641},{"de_CH":"Konzept","en_GB":"","id":1595},{"de_CH":"Konzepte einer computergest\u00fctzten Architekturgeschichte","en_GB":"","id":1633},{"de_CH":"Kurzbeschreibung","en_GB":"","id":314},{"de_CH":"Kurzbeschreibung/Abstract","en_GB":"","id":2645},{"de_CH":"Land","en_GB":"","id":338},{"de_CH":"Landschaftselemente","en_GB":"","id":999},{"de_CH":"Landschaftstyp","en_GB":"","id":979},{"de_CH":"Landwirtschaft","en_GB":"","id":1085},{"de_CH":"Legende","en_GB":"","id":318},{"de_CH":"Lehre und Vermittlung","en_GB":"","id":1671},{"de_CH":"Lehrmittel","en_GB":"","id":1079},{"de_CH":"Lehrmittel Fotografie","en_GB":"","id":1809},{"de_CH":"Letzte Aktualisierung durch","en_GB":"","id":342},{"de_CH":"Material/Format","en_GB":"","id":246},{"de_CH":"Material/Technik","en_GB":"","id":333},{"de_CH":"Medienart","en_GB":"","id":344},{"de_CH":"Medienersteller/in","en_GB":"","id":231},{"de_CH":"Medium","en_GB":"","id":1669},{"de_CH":"Mehrfachauswahl bei l\u00e4ngeren Projekten m\u00f6glich","en_GB":"","id":151},{"de_CH":"Mehrfachauswahl m\u00f6glich","en_GB":"","id":149},{"de_CH":"Mehrfachauswahl m\u00f6glich durch Halten der shift-Taste oder der ctrl- bzw. cmd-Taste.","en_GB":"","id":975},{"de_CH":"Mehrfachauswahl m\u00f6glich. Tippen Sie den Teil einer ZHdK-Abk\u00fcrzung oder eines ZHdK-Bereichs in das Eingabefeld, um Vorschl\u00e4ge zu erhalten.","en_GB":"","id":1507},{"de_CH":"Mehrfachauswahl und Hinzuf\u00fcgen von Werten m\u00f6glich","en_GB":"","id":981},{"de_CH":"Messdaten","en_GB":"","id":1721},{"de_CH":"Mittag","en_GB":"","id":1047},{"de_CH":"mittig","en_GB":"","id":1059},{"de_CH":"Mitwirkende / weitere Personen","en_GB":"","id":220},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Art der Objektrechte","en_GB":"","id":238},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Auftraggeber","en_GB":"","id":225},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Bema\u00dfungsetikett","en_GB":"","id":245},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Bemerkung","en_GB":"","id":213},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Bereich","en_GB":"","id":201},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Beteiligte Institution","en_GB":"","id":223},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Beteiligte Personen","en_GB":"","id":221},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Datierung/Darstellungsdatum","en_GB":"","id":203},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Einschr\u00e4nkungen","en_GB":"","id":240},{"de_CH":"MIZ-Archiv: FotografIn","en_GB":"","id":232},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Gattung","en_GB":"","id":207},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Kurzbeschreibung","en_GB":"","id":209},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Legende","en_GB":"","id":211},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Material/Technik","en_GB":"","id":247},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Portr\u00e4tierte Institution","en_GB":"","id":219},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Portr\u00e4tierte Person","en_GB":"","id":217},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Projektleitung","en_GB":"","id":230},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Rechte","en_GB":"","id":236},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Stichworte","en_GB":"","id":205},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Studienjahr","en_GB":"","id":227},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Titel","en_GB":"","id":195},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Untertitel","en_GB":"","id":197},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Urheber/in","en_GB":"","id":199},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Verwaltet durch","en_GB":"","id":243},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Web-Link","en_GB":"","id":215},{"de_CH":"MIZ-Archiv: Weitere Personen","en_GB":"","id":234},{"de_CH":"Monografie","en_GB":"","id":1691},{"de_CH":"Morgen","en_GB":"","id":1043},{"de_CH":"Morgenrot","en_GB":"","id":1125},{"de_CH":"Nachmittag","en_GB":"","id":1049},{"de_CH":"Nacht","en_GB":"","id":1053},{"de_CH":"Name oder Institution: z.B. Barbara Beispiel, Archiv der K\u00fcnste Z\u00fcrich, unbekannt","en_GB":"","id":364},{"de_CH":"Name oder Institution: z.B. ZHdK MIZ, Agentur f\u00fcr Medien Z\u00fcrich, Archiv Prof. M\u00fcller","en_GB":"","id":366},{"de_CH":"Namen/Gruppen","en_GB":"","id":1817},{"de_CH":"naturalistisch","en_GB":"","id":1029},{"de_CH":"Naturlandschaft","en_GB":"","id":1087},{"de_CH":"Nebel","en_GB":"","id":1127},{"de_CH":"Netz, Netzwerk, Vernetzung","en_GB":"","id":1593},{"de_CH":"Netzwerk","en_GB":"","id":1761},{"de_CH":"Nutzungsbedingungen","en_GB":"","id":239},{"de_CH":"oben","en_GB":"","id":1057},{"de_CH":"Objekt","en_GB":"","id":2237},{"de_CH":"oder Titel einer Werkserie","en_GB":"","id":1915},{"de_CH":"Offen f\u00fcr Internet","en_GB":"","id":308},{"de_CH":"Offen f\u00fcr Internet (ja = 1 / nein = 0)","en_GB":"","id":2657},{"de_CH":"Offen f\u00fcr Internet (ja/nein)","en_GB":"","id":2655},{"de_CH":"\u00f6ffentliche Institution","en_GB":"","id":1463},{"de_CH":"Ordnung","en_GB":"","id":1503},{"de_CH":"Parklandschaft","en_GB":"","id":1089},{"de_CH":"Partner / beteiligte Institutionen","en_GB":"","id":222},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Institution","en_GB":"","id":218},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Person","en_GB":"","id":320},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Person/en","en_GB":"","id":216},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Personen","en_GB":"","id":2649},{"de_CH":"private Initiative","en_GB":"","id":1793},{"de_CH":"Produktion Zett","en_GB":"","id":2025},{"de_CH":"Projektleitung","en_GB":"","id":324},{"de_CH":"Projektname","en_GB":"","id":190},{"de_CH":"Projekttitel","en_GB":"","id":305},{"de_CH":"Projektvisualisierung","en_GB":"","id":1111},{"de_CH":"Prozess","en_GB":"","id":2239},{"de_CH":"Public access","en_GB":"","id":346},{"de_CH":"public access=1","en_GB":"","id":309},{"de_CH":"Publikation","en_GB":"","id":1701},{"de_CH":"Punkte","en_GB":"","id":1657},{"de_CH":"R\u00e4umliche Wahrnehmung","en_GB":"","id":1009},{"de_CH":"realistisch","en_GB":"","id":1027},{"de_CH":"Rechte","en_GB":"","id":327},{"de_CH":"Regel (Ontologie, Formengrammatik usw.)","en_GB":"","id":1763},{"de_CH":"Regen","en_GB":"","id":1129},{"de_CH":"Rekonstruktion","en_GB":"","id":1797},{"de_CH":"S\u00e4ulenlehre","en_GB":"","id":1663},{"de_CH":"schematisch","en_GB":"","id":1023},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv","en_GB":"","id":204},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv der zusammengestellten Werke. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandeln die Werke?","en_GB":"","id":377},{"de_CH":"Schlagworte zum Set bzw. zu Inhalt und Motiv der einzelnen Werke. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandeln das Set bzw. welche die Werke?","en_GB":"","id":398},{"de_CH":"Schlagworte zum Set bzw. zum Projekt. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Set / das Projekt?","en_GB":"","id":2151},{"de_CH":"Schlagworte zum Set. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Set?","en_GB":"","id":400},{"de_CH":"Schlagworte zur Zusammenstellung der Werke als Set bzw. zu Inhalt und Motiv der einzelnen Werke. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandeln das Set bzw. welche die Werke?","en_GB":"","id":390},{"de_CH":"Schnee","en_GB":"","id":1131},{"de_CH":"Semantic Web","en_GB":"","id":1731},{"de_CH":"Set bearbeitet durch","en_GB":"","id":379},{"de_CH":"Set zusammengestellt durch","en_GB":"","id":381},{"de_CH":"Siedlungsgebiet","en_GB":"","id":1091},{"de_CH":"Simulation","en_GB":"","id":1769},{"de_CH":"Sind die Werke im Kontext eines Projektes entstanden? Wie lautet der Titel dieses Projektes? Das kann eine Lehrveranstaltung, ein Forschungsprojekt oder eine pers\u00f6nliche Arbeit sein.","en_GB":"","id":375},{"de_CH":"Sind die Werkw im Kontext eines Projektes entstanden? Wie lautet der Titel dieses Projektes? Das kann eine Lehrveranstaltung, ein Forschungsprojekt oder eine pers\u00f6nliche Arbeit sein.","en_GB":"","id":374},{"de_CH":"Sind die zusammengestellte Werke oder das Set im Kontext eines Projektes entstanden? Wie lautet der Titel dieses Projektes? Das kann eine Lehrveranstaltung, ein Forschungsprojekt oder eine pers\u00f6nliche Arbeit sein.","en_GB":"","id":387},{"de_CH":"Sind die zusammengestellten Werke oder ist das Set im Kontext eines Projektes entstanden? Wie lautet der Titel dieses Projektes? Das kann eine Lehrveranstaltung, ein Forschungsprojekt oder eine pers\u00f6nliche Arbeit sein.","en_GB":"","id":388},{"de_CH":"Social Web / Web 2.0","en_GB":"","id":1735},{"de_CH":"Sommer","en_GB":"","id":1035},{"de_CH":"Sonnenschein","en_GB":"","id":1133},{"de_CH":"Sparte","en_GB":"","id":2055},{"de_CH":"staatliche F\u00f6rderung","en_GB":"","id":1717},{"de_CH":"Stadt","en_GB":"","id":336},{"de_CH":"Stadtlandschaft","en_GB":"","id":1093},{"de_CH":"Standort/Auff\u00fchrungsort","en_GB":"","id":334},{"de_CH":"Status","en_GB":"","id":2059},{"de_CH":"Stichworte","en_GB":"","id":316},{"de_CH":"Stil- und Kunstrichtungen","en_GB":"","id":1993},{"de_CH":"Stil-Epoche","en_GB":"","id":1665},{"de_CH":"Stil-Epoche","en_GB":"","id":1693},{"de_CH":"stilisiert","en_GB":"","id":1025},{"de_CH":"Studienjahr","en_GB":"","id":226},{"de_CH":"Sturm","en_GB":"","id":1135},{"de_CH":"Subjektiver Eindruck der Darstellung, Ausdrucksqualita\u0308t oder Atmospha\u0308re, z.B. dramatisch, kalt, einladend.","en_GB":"","id":1415},{"de_CH":"Systematisierung in der Architektur","en_GB":"","id":1695},{"de_CH":"Tag","en_GB":"","id":1413},{"de_CH":"Technik","en_GB":"","id":1823},{"de_CH":"Techniken der Sinnstiftung","en_GB":"","id":1643},{"de_CH":"Techniken der Sinnstiftung / Vorgehensweise","en_GB":"","id":1803},{"de_CH":"Terminologie S\u00e4ulenordnungen","en_GB":"","id":1685},{"de_CH":"Texturgradient","en_GB":"","id":1109},{"de_CH":"Thema","en_GB":"","id":1645},{"de_CH":"Titel","en_GB":"","id":194},{"de_CH":"Titel des Artikels, zu dem das Bild geh\u00f6rt.","en_GB":"","id":2033},{"de_CH":"Titel des Sets ODER Titel der gesammelten Werke des Sets","en_GB":"","id":373},{"de_CH":"Titel/Projektname","en_GB":"","id":313},{"de_CH":"Titel/Projekttitel","en_GB":"","id":306},{"de_CH":"Tourismusgebiet","en_GB":"","id":1095},{"de_CH":"Tuskische Ordnung","en_GB":"","id":1493},{"de_CH":"\u00dcberblick","en_GB":"","id":1799},{"de_CH":"Um was f\u00fcr eine Art von Arbeit handelt es sich bei dem Werk?","en_GB":"","id":150},{"de_CH":"Um was f\u00fcr eine Art von Arbeit handelt es sich bei dem Werk? In welchem Zusammenhang steht es zu Lehre und Forschung an der ZHdK?","en_GB":"","id":283},{"de_CH":"Umbau Toni-Areal","en_GB":"","id":2233},{"de_CH":"Umfangreicher Freitext","en_GB":"","id":144},{"de_CH":"Umfangreicher Freitext m\u00f6glich","en_GB":"","id":158},{"de_CH":"unbestimmt","en_GB":"","id":1199},{"de_CH":"unbestimmt","en_GB":"","id":1201},{"de_CH":"unbestimmte Jahreszeit","en_GB":"","id":1195},{"de_CH":"unbestimmte Tageszeit","en_GB":"","id":1197},{"de_CH":"Universit\u00e4t","en_GB":"","id":1659},{"de_CH":"unten","en_GB":"","id":1061},{"de_CH":"Unter diesem Titel wird der Artikel w\u00e4hrend der Redaktion und Produktion gef\u00fchrt.","en_GB":"","id":2407},{"de_CH":"Unter welchen Bedingungen ist die Nutzung des Werkes erlaubt?","en_GB":"","id":365},{"de_CH":"Untertitel","en_GB":"","id":196},{"de_CH":"Urheber/in der Werke des Sets. Wer hat diese erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in der Werke? Auch K\u00fcnstlernamen sind m\u00f6glich.","en_GB":"","id":372},{"de_CH":"Urheber/in der Werke, die in dem Sets gruppiert sind. Wer hat diese erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in der Werke? Auch K\u00fcnstlernamen sind m\u00f6glich.","en_GB":"","id":386},{"de_CH":"UrheberIn","en_GB":"","id":307},{"de_CH":"URL f\u00fcr Copyright-Informationen","en_GB":"","id":241},{"de_CH":"Verantwortliche/r Produktion","en_GB":"","id":2047},{"de_CH":"Verantwortliche/r Redaktion","en_GB":"","id":2051},{"de_CH":"Verblauung","en_GB":"","id":1107},{"de_CH":"Verh\u00e4ltnis Architekturtheorie und Baupraxis","en_GB":"","id":1699},{"de_CH":"Verkehrslandschaft","en_GB":"","id":1097},{"de_CH":"Verwaltet durch","en_GB":"","id":330},{"de_CH":"Verwendungszweck","en_GB":"","id":983},{"de_CH":"Visualisierungen in der Wissenschaftskommunikation \u2013 Der Bildeinsatz in der Landschafts- und Umweltplanung","en_GB":"","id":2263},{"de_CH":"Vogelperspektive","en_GB":"","id":1099},{"de_CH":"Vorbildung","en_GB":"","id":2666},{"de_CH":"Vormittag","en_GB":"","id":1045},{"de_CH":"Wandbild","en_GB":"","id":1113},{"de_CH":"Web-Link","en_GB":"","id":319},{"de_CH":"Weiterbildung","en_GB":"","id":2668},{"de_CH":"weitere historische Quellen","en_GB":"","id":1723},{"de_CH":"Weitere Personen","en_GB":"","id":326},{"de_CH":"Weitere Personen Medienerstellung","en_GB":"","id":233},{"de_CH":"Welche Person hat den Auftrag f\u00fcr das Werk gegeben? Welche Institution hat das Werk gef\u00f6rdert?","en_GB":"","id":141},{"de_CH":"Wenn vorhanden, wird das Kamera-Datum angezeigt.","en_GB":"","id":937},{"de_CH":"Wer hat das Projekt geleitet? Hier k\u00f6nnen Dozierende, Mentor/innen oder Projektverantwortliche eingetragen werden.","en_GB":"","id":146},{"de_CH":"Wer hat das Projekt geleitet? Hier k\u00f6nnen Dozierende, Mentoren oder Projektverantwortliche eingetragen werden.","en_GB":"","id":145},{"de_CH":"Wer hat das Set zusammengestellt?","en_GB":"","id":397},{"de_CH":"Wer hat die Zusammenstellung und Verschlagwortung des Sets vorgenommen?","en_GB":"","id":401},{"de_CH":"Wer ist auf der Fotografie abgebildet? Welche Person thematisiert der Film?","en_GB":"","id":133},{"de_CH":"Wer ist verantwortlich f\u00fcr dieses Bild im Prozess der Produktion?","en_GB":"","id":2049},{"de_CH":"Wer ist verantwortlich f\u00fcr dieses Bild im Prozess der Redaktion?","en_GB":"","id":2159},{"de_CH":"Wer ist verantwortlich f\u00fcr dieses Bild im Prozess der Redaktion??","en_GB":"","id":2053},{"de_CH":"Wer nimmt die Zusammenstellung und Verschlagwortung des Sets bzw. des Projekts vor?","en_GB":"","id":2155},{"de_CH":"Wer nimmt die Zusammenstellung und Verschlagwortung des Sets bzw. des vor?","en_GB":"","id":2149},{"de_CH":"Wer stellt das Medienobjekt zur Verf\u00fcgung? Z.B. Lehrmittel k\u00f6nnen durch eine Studienvertiefung oder Pressematerialien durch die Services bereitgestellt werden. Aber auch externe Anbieter d\u00fcrfen hier genannt werden.","en_GB":"","id":193},{"de_CH":"Wettbewerb","en_GB":"","id":1115},{"de_CH":"Wetter/Klima","en_GB":"","id":1003},{"de_CH":"Wie war der Titel des Lehr- oder Forschungsprojektes? ","en_GB":"","id":191},{"de_CH":"Wind","en_GB":"","id":1139},{"de_CH":"Winter","en_GB":"","id":1039},{"de_CH":"Wo liegt der Horizont im Bild?","en_GB":"","id":1007},{"de_CH":"wolkenlos","en_GB":"","id":1417},{"de_CH":"Wurde mit einem Forschungspartner zusammengearbeitet? Ist eine Institution an der Entstehung beteiligt?","en_GB":"","id":142},{"de_CH":"Zentraler Farbton des Bildes, vorherrschende Farben","en_GB":"","id":1015},{"de_CH":"Zentraler Farbton des Bildes, vorherrschende Farben.","en_GB":"","id":997},{"de_CH":"Zentralperspektive","en_GB":"","id":1101},{"de_CH":"ZHdK-Projekttyp","en_GB":"","id":189},{"de_CH":"Zu welcher Sparte im Zett geh\u00f6rt das Bild?","en_GB":"","id":2057},{"de_CH":"Zusammenstellung durch","en_GB":"","id":383},{"de_CH":"Zweck","en_GB":"","id":1635},{"de_CH":"Zweck und Absicht","en_GB":"","id":1599},{"de_CH":":rel:d:bm:GF2E5551F7T01","en_GB":":rel:d:bm:GF2E5551F7T01","id":2145},{"de_CH":"1. Semester Bachelor","en_GB":"1. Semester Bachelor","id":51},{"de_CH":"1. Semester Master","en_GB":"1. Semester Master","id":57},{"de_CH":"1. Weltkrieg","en_GB":"1. Weltkrieg","id":2219},{"de_CH":"19. Jahrhundert","en_GB":"19. Jahrhundert","id":1983},{"de_CH":"1920er","en_GB":"1920er","id":1987},{"de_CH":"1930er","en_GB":"1930er","id":1989},{"de_CH":"1940er","en_GB":"1940er","id":1991},{"de_CH":"1970er ","en_GB":"1970er ","id":2551},{"de_CH":"1980er Jahre","en_GB":"1980er Jahre","id":1615},{"de_CH":"1990er","en_GB":"1990er","id":1611},{"de_CH":"2. Semester Bachelor","en_GB":"2. Semester Bachelor","id":52},{"de_CH":"2. Semester Master","en_GB":"2. Semester Master","id":58},{"de_CH":"2. Weltkrieg","en_GB":"2. Weltkrieg","id":2221},{"de_CH":"20. Jahrhundert","en_GB":"20. Jahrhundert","id":667},{"de_CH":"2010 HS","en_GB":"2010 HS","id":2537},{"de_CH":"2011 FS","en_GB":"2011 FS","id":2545},{"de_CH":"3. Semester Bachelor","en_GB":"3. Semester Bachelor","id":53},{"de_CH":"3. Semester Master","en_GB":"3. Semester Master","id":59},{"de_CH":"4. Semester Bachelor","en_GB":"4. Semester Bachelor","id":54},{"de_CH":"5. Semester Bachelor","en_GB":"5. Semester Bachelor","id":55},{"de_CH":"Abschlussarbeit","en_GB":"Abschlussarbeit","id":85},{"de_CH":"Abstrakte 3D-Visualisierung","en_GB":"Abstrakte 3D-Visualisierung","id":625},{"de_CH":"Adresse","en_GB":"Address of Creator","id":94},{"de_CH":"Akt- und Erotikfotografie","en_GB":"Akt- und Erotikfotografie","id":1857},{"de_CH":"Album","en_GB":"Album","id":289},{"de_CH":"Set","en_GB":"Album","id":295},{"de_CH":"Algerienkrieg","en_GB":"Algerienkrieg","id":2213},{"de_CH":"Altes \u00c4gypten","en_GB":"Altes \u00c4gypten","id":1939},{"de_CH":"Alumni","en_GB":"Alumni","id":2081},{"de_CH":"Amateurfotografie","en_GB":"Amateurfotografie","id":1865},{"de_CH":"Amerikanischer B\u00fcrgerkrieg","en_GB":"Amerikanischer B\u00fcrgerkrieg","id":2217},{"de_CH":"Analyse","en_GB":"Analyse","id":1577},{"de_CH":"Anderes","en_GB":"Anderes","id":879},{"de_CH":"Andres Bosshardt","en_GB":"Andres Bosshardt","id":2589},{"de_CH":"Annina R\u00fcst","en_GB":"Annina R\u00fcst","id":2471},{"de_CH":"Antike","en_GB":"Antike","id":1533},{"de_CH":"Antike Architektur","en_GB":"Antike Architektur","id":1675},{"de_CH":"Aquarellfarben auf Papier","en_GB":"Aquarellfarben auf Papier","id":2177},{"de_CH":"Arbeitsfl\u00e4che","en_GB":"Arbeitsfl\u00e4che","id":811},{"de_CH":"Arch\u00e4ologie","en_GB":"Arch\u00e4ologie","id":2345},{"de_CH":"Architektur","en_GB":"Architektur","id":73},{"de_CH":"Architekturfotografie","en_GB":"Architekturfotografie","id":1859},{"de_CH":"Architekturtheorie","en_GB":"Architekturtheorie","id":1543},{"de_CH":"Architekturtraktat","en_GB":"Architekturtraktat","id":1523},{"de_CH":"Architekturzeichnungen","en_GB":"Architekturzeichnungen","id":1545},{"de_CH":"archiv performativ","en_GB":"archiv performativ","id":2535},{"de_CH":"Archiv, Speicher, Datenbank","en_GB":"Archiv, Speicher, Datenbank","id":1773},{"de_CH":"Archivnummer","en_GB":"Archive number","id":13},{"de_CH":"Archivierung","en_GB":"Archivierung","id":1705},{"de_CH":"Gattung","en_GB":"Art type","id":71},{"de_CH":"Artikel","en_GB":"Artikel","id":787},{"de_CH":"Artikel \"Die Innenwelt der Aussenwelt der Stimme\"","en_GB":"Artikel \"Die Innenwelt der Aussenwelt der Stimme\"","id":2489},{"de_CH":"Artikel Instant Muve","en_GB":"Artikel Instant Muve","id":2481},{"de_CH":"asia","en_GB":"asia","id":677},{"de_CH":"Atelierschule Z\u00fcrich","en_GB":"Atelierschule Z\u00fcrich","id":2311},{"de_CH":"Audio","en_GB":"Audio","id":1281},{"de_CH":"Aufsicht","en_GB":"Aufsicht","id":449},{"de_CH":"aus Harenberg Museum der Malerei","en_GB":"aus Harenberg Museum der Malerei","id":509},{"de_CH":"Ausserschulische Vermittlung","en_GB":"Ausserschulische Vermittlung","id":2279},{"de_CH":"Ausstellung","en_GB":"Ausstellung","id":86},{"de_CH":"Ausstellung Bibiotheksgang","en_GB":"Ausstellung Bibiotheksgang","id":1141},{"de_CH":"Ausstellung Museum f\u00fcr Gestaltung","en_GB":"Ausstellung Museum f\u00fcr Gestaltung","id":921},{"de_CH":"Ausstellungsdokumentation","en_GB":"Ausstellungsdokumentation","id":955},{"de_CH":"Autor/in","en_GB":"Author","id":3},{"de_CH":"Autor/in der Werke","en_GB":"Author","id":392},{"de_CH":"Autor/in des Sets","en_GB":"Author","id":396},{"de_CH":"","en_GB":"Author of the set.","id":280},{"de_CH":"Autor/in des Sets","en_GB":"Author of the set.","id":113},{"de_CH":"Auto","en_GB":"Auto","id":2399},{"de_CH":"Autos","en_GB":"Autos","id":1221},{"de_CH":"Bach","en_GB":"Bach","id":1359},{"de_CH":"Bachelor","en_GB":"Bachelor","id":2131},{"de_CH":"Bachelor of Arts in Design","en_GB":"Bachelor of Arts in Design","id":1937},{"de_CH":"Bachelor-Diplom  Industrial Design 2010","en_GB":"Bachelor-Diplom  Industrial Design 2010","id":953},{"de_CH":"background","en_GB":"background","id":721},{"de_CH":"BAE","en_GB":"BAE","id":751},{"de_CH":"Balkan","en_GB":"Balkan","id":2329},{"de_CH":"Balkendiagramm","en_GB":"Balkendiagramm","id":877},{"de_CH":"Barbara Kulcsar","en_GB":"Barbara Kulcsar","id":2529},{"de_CH":"Barbara Terpoorten","en_GB":"Barbara Terpoorten","id":2527},{"de_CH":"barbecue","en_GB":"barbecue","id":737},{"de_CH":"Barock","en_GB":"Barock","id":1941},{"de_CH":"Basel","en_GB":"Basel","id":2497},{"de_CH":"Basis","en_GB":"Basis","id":2005},{"de_CH":"Bauen","en_GB":"Bauen","id":769},{"de_CH":"Bauernhof","en_GB":"Bauernhof","id":1181},{"de_CH":"B\u00e4ume","en_GB":"B\u00e4ume","id":1179},{"de_CH":"Baustelle","en_GB":"Baustelle","id":1297},{"de_CH":"BBQ","en_GB":"BBQ","id":739},{"de_CH":"Beatween","en_GB":"Beatween","id":2435},{"de_CH":"befremdend","en_GB":"befremdend","id":1453},{"de_CH":"Beige","en_GB":"Beige","id":1331},{"de_CH":"Beispiel","en_GB":"Beispiel","id":657},{"de_CH":"Beispiele","en_GB":"Beispiele","id":1421},{"de_CH":"Bereitstellung / Open Access","en_GB":"Bereitstellung / Open Access","id":1709},{"de_CH":"Berg","en_GB":"Berg","id":1357},{"de_CH":"Berge","en_GB":"Berge","id":1247},{"de_CH":"Berlin","en_GB":"Berlin","id":445},{"de_CH":"Berufsvorbereitung","en_GB":"Berufsvorbereitung","id":2293},{"de_CH":"Between","en_GB":"Between","id":2439},{"de_CH":"Bewegung","en_GB":"Bewegung","id":2483},{"de_CH":"Bezirksschule Turgi","en_GB":"Bezirksschule Turgi","id":2309},{"de_CH":"bier","en_GB":"bier","id":2567},{"de_CH":"Bild zu Kurzartikel","en_GB":"Bild zu Kurzartikel","id":2493},{"de_CH":"Bilddatenbank","en_GB":"Bilddatenbank","id":1541},{"de_CH":"Bildjournalismus","en_GB":"Bildjournalismus","id":1843},{"de_CH":"Bildnerisches Gestalten","en_GB":"Bildnerisches Gestalten","id":2271},{"de_CH":"Bildtechnik/Herstellungsverfahren Original","en_GB":"Bildtechnik/Herstellungsverfahren Original","id":837},{"de_CH":"Bildvorschl\u00e4ge","en_GB":"Bildvorschl\u00e4ge","id":785},{"de_CH":"bird","en_GB":"bird","id":2117},{"de_CH":"birds","en_GB":"birds","id":2113},{"de_CH":"blau","en_GB":"blau","id":741},{"de_CH":"Blaut\u00f6ne","en_GB":"Blaut\u00f6ne","id":1241},{"de_CH":"Bleistift auf Papier, digitale Nachbearbeitung","en_GB":"Bleistift auf Papier, digitale Nachbearbeitung","id":2163},{"de_CH":"Blum","en_GB":"Blum","id":1529},{"de_CH":"Blumen","en_GB":"Blumen","id":431},{"de_CH":"Blutrache","en_GB":"Blutrache","id":1899},{"de_CH":"Boden","en_GB":"Boden","id":2367},{"de_CH":"Boot","en_GB":"Boot","id":1339},{"de_CH":"braun","en_GB":"braun","id":1171},{"de_CH":"Braunt\u00f6ne","en_GB":"Braunt\u00f6ne","id":1261},{"de_CH":"Br\u00fccke","en_GB":"Br\u00fccke","id":1341},{"de_CH":"Br\u00fccken","en_GB":"Br\u00fccken","id":1405},{"de_CH":"Brudermord","en_GB":"Brudermord","id":1895},{"de_CH":"Brunnen","en_GB":"Brunnen","id":2609},{"de_CH":"Buch","en_GB":"Buch","id":411},{"de_CH":"Buch gemalte G\u00e4rten","en_GB":"Buch gemalte G\u00e4rten","id":555},{"de_CH":"b\u00fcchsen","en_GB":"b\u00fcchsen","id":2571},{"de_CH":"Bucht","en_GB":"Bucht","id":443},{"de_CH":"bunt","en_GB":"bunt","id":1151},{"de_CH":"Buntstift auf gelbem Skizzenpapier","en_GB":"Buntstift auf gelbem Skizzenpapier","id":2167},{"de_CH":"Buntstift und Acrylfarbe auf Karton","en_GB":"Buntstift und Acrylfarbe auf Karton","id":2171},{"de_CH":"Bus","en_GB":"Bus","id":2597},{"de_CH":"B\u00fcsch","en_GB":"B\u00fcsch","id":2375},{"de_CH":"B\u00fcsche","en_GB":"B\u00fcsche","id":1269},{"de_CH":"BVS Biel","en_GB":"BVS Biel","id":2319},{"de_CH":"Byzantinisch","en_GB":"Byzantinisch","id":1943},{"de_CH":"CAD","en_GB":"CAD","id":1569},{"de_CH":"cans","en_GB":"cans","id":2569},{"de_CH":"CAS (Certificate of Advanced Studies)","en_GB":"CAS (Certificate of Advanced Studies)","id":62},{"de_CH":"Caspian oil geography ","en_GB":"Caspian oil geography ","id":1927},{"de_CH":"CBIR","en_GB":"CBIR","id":1567},{"de_CH":"Cesariano","en_GB":"Cesariano","id":1573},{"de_CH":"chicken","en_GB":"chicken","id":709},{"de_CH":"chili","en_GB":"chili","id":679},{"de_CH":"chili pepper","en_GB":"chili pepper","id":681},{"de_CH":"China","en_GB":"China","id":2349},{"de_CH":"Chitham","en_GB":"Chitham","id":1677},{"de_CH":"Chronofotografie","en_GB":"Chronofotografie","id":1867},{"de_CH":"Stadt","en_GB":"City","id":35},{"de_CH":"","en_GB":"City of the depicted object","id":161},{"de_CH":"Stadt des abgebildeten Objektes","en_GB":"City of the depicted object","id":36},{"de_CH":"Klassification","en_GB":"Classification","id":20},{"de_CH":"clean","en_GB":"clean","id":1425},{"de_CH":"Closed Circuit","en_GB":"Closed Circuit","id":903},{"de_CH":"Collage","en_GB":"Collage","id":2181},{"de_CH":"Computer Aided Design","en_GB":"Computer Aided Design","id":1807},{"de_CH":"Computergenerierte Landschaftsbilder","en_GB":"Computergenerierte Landschaftsbilder","id":2223},{"de_CH":"computergenieriertes Bild","en_GB":"computergenieriertes Bild","id":2353},{"de_CH":"Conservix","en_GB":"Conservix","id":2459},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv","en_GB":"Content Keywords","id":7},{"de_CH":"Copyright","en_GB":"Copyright","id":9},{"de_CH":"Credits","en_GB":"Copyright","id":296},{"de_CH":"Rechte","en_GB":"Copyright","id":25},{"de_CH":"","en_GB":"Copyright owner","id":279},{"de_CH":"Besitzer/in der Nutzungs- und Verwertungsrechte","en_GB":"Copyright owner","id":10},{"de_CH":"Besitzer/in der Nutzungs- und Verwertungsrechte. Diese k\u00f6nnen z.B. beim Autor/Urheber des Werkes oder bei einer Institution liegen. Bei Werken, die an der ZHdK in Lehre und Forschung entstanden sind, liegt ohne Sonderregelung das Copyright bei der ZHdK.","en_GB":"Copyright owner","id":361},{"de_CH":"Besitzer/in der Nutzungs- und Verwertungsrechte. Diese k\u00f6nnen z.B. beim Autor/Urheber des Werkes oder bei einer Institution liegen. Handelt es sich um Werke, die an der ZHdK im Rahmen von Lehre und Forschung entstanden sind, liegt ohne Sonderregelung das ","en_GB":"Copyright owner","id":115},{"de_CH":"Copyright-Status","en_GB":"Copyright Status","id":116},{"de_CH":"Internetlink zur detaillierten Beschreibung der Nutzungsbedingungen wie z.B. Lizenztexte und Publikationsdisclaimer.","en_GB":"Copyright URL for detailed description of usage rights of the work.","id":120},{"de_CH":"Internetlink zur detaillierten Beschreibung der Nutzungsbedingungen wie z.B. Lizenztexte und Publikationsdisclaimer. Bitte f\u00fcgen Sie unbedingt das Datum des letzten Zugriffs hinzu!","en_GB":"Copyright URL for detailed description of usage rights of the work.","id":367},{"de_CH":"URL f\u00fcr Copyright-Informationen","en_GB":"Copyright-Info URL","id":119},{"de_CH":"Core","en_GB":"Core","id":284},{"de_CH":"Baumwolle","en_GB":"cotton","id":1487},{"de_CH":"Land","en_GB":"Country","id":39},{"de_CH":"","en_GB":"Country of the depicted object","id":163},{"de_CH":"Land des abgebildeten Objektes","en_GB":"Country of the depicted object","id":40},{"de_CH":"Kanton/Bundesland","en_GB":"County","id":37},{"de_CH":"","en_GB":"County of the depicted object","id":162},{"de_CH":"Kanton/Bundesland des abgebildeten Objektes","en_GB":"County of the depicted object","id":38},{"de_CH":"Coverbild","en_GB":"Coverbild","id":2075},{"de_CH":"","en_GB":"Creator of the depicted work","id":277},{"de_CH":"Urheber/in des abgebildeten Werkes","en_GB":"Creator of the depicted work","id":4},{"de_CH":"Urheber/in des abgebildeten Werkes.\r\nWer hat das abgebildete Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst die Urheberin / der Urheber des Werkes?\r\nAuch K\u00fcnstlernamen sind m\u00f6glich.","en_GB":"Creator of the depicted work","id":123},{"de_CH":"Urheber/in des abgebildeten Werkes.\r\nWer hat das abgebildete Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst die Urheberin / der Urheber des Werkes?\r\nEs k\u00f6nnen auch K\u00fcnstlernamen einge","en_GB":"Creator of the depicted work","id":29},{"de_CH":"Urheber/in des abgebildeten Werkes.\r\nWer hat das abgebildete Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst die Urheberin / der Urheber des Werkes?\r\nEs k\u00f6nnen auch K\u00fcnstlernamen einge","en_GB":"Creator of the depicted work","id":122},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst die Urheberin / der Urheber des Werkes? Auch K\u00fcnstlernamen sind m\u00f6glich.","en_GB":"Creator of the depicted work","id":124},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in des Werkes? Auch K\u00fcnstlernamen sind m\u00f6glich.","en_GB":"Creator of the depicted work","id":268},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in des Werkes? Auch Pseudonyme und Personengruppen (z.B. K\u00fcnstlergruppen, Ateliers, Firmen) s","en_GB":"Creator of the depicted work","id":909},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in des Werkes? Auch Pseudonyme und Personengruppen (z.B. K\u00fcnstlergruppen, Ateliers, Firmen) s","en_GB":"Creator of the depicted work","id":911},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in? Auch Pseudonyme und Personengruppen (z.B. K\u00fcnstlergruppe, Atelier, Firma) sind m\u00f6glich.","en_GB":"Creator of the depicted work","id":917},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in? Auch Pseudonyme und Personengruppen (z.B. K\u00fcnstlergruppen, Ateliers, Firmen) sind m\u00f6glich","en_GB":"Creator of the depicted work","id":913},{"de_CH":"Urheber/in des Werkes. Wer hat das Werk erschaffen? Handelt es sich um einen historischen K\u00fcnstler oder eine zeitgen\u00f6ssische Komponistin? Sind Sie selbst Urheber/in? Auch Pseudonyme und Personengruppen (z.B. K\u00fcnstlergruppen, Ateliers, Firmen) sind m\u00f6glich","en_GB":"Creator of the depicted work","id":915},{"de_CH":"Urheber/in der Abbildung","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":170},{"de_CH":"Urheber/in der Abbildung.","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":93},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums, z.B. eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin. Die Person wird genannt, wenn sie sich von der Urheber/in des Werkes unterscheidet. - Nicht eingetragen werden Personen, welche lediglich die digitale Reproduktion des Werkes erste","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":259},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums, z.B. eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin. Diese Person unterscheidet sich von der Urheber/in des Werkes. - Nicht eingetragen werden Personen, welche lediglich die digitale Reproduktion des Werkes erstellt haben.","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":260},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums. Dies kann eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin sein. Die Person wird genannt, wenn sie sich vom Urhber/in des Werkes unterscheidet.","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":182},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums. Dies kann eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin sein. Die Person wird genannt, wenn sie sich von der Urheber/in des Werkes unterscheidet.","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":183},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums. Dies kann z.B. eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin sein. Die Person wird genannt, wenn sie sich von der Urheber/in des Werkes unterscheidet. - Es ist nicht notwendig, Personen einzutragen, die z.B. die Reprografie, Kopie o","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":257},{"de_CH":"Urheber/in des Mediums. Dies kann z.B. eine Fotografin, ein Filmer, eine Zeichnerin sein. Die Person wird genannt, wenn sie sich von der Urheber/in des Werkes unterscheidet. - Nicht eingetragen werden Personen, welche lediglich die digitale Reproduktion d","en_GB":"Creator of the digital file (e.g. Photographer).","id":258},{"de_CH":"Credits","en_GB":"Credits","id":298},{"de_CH":"cuisine","en_GB":"cuisine","id":715},{"de_CH":"cumin","en_GB":"cumin","id":691},{"de_CH":"curry","en_GB":"curry","id":693},{"de_CH":"Cynthia Gavranic","en_GB":"Cynthia Gavranic","id":923},{"de_CH":"Daguerreotypie","en_GB":"Daguerreotypie","id":2203},{"de_CH":"Damaskus","en_GB":"Damaskus","id":2487},{"de_CH":"Darstellende K\u00fcnste und Film","en_GB":"Darstellende K\u00fcnste und Film","id":2091},{"de_CH":"Darstellung","en_GB":"Darstellung","id":1673},{"de_CH":"Darstellungsmodus/graphische Methode","en_GB":"Darstellungsmodus/graphische Methode","id":843},{"de_CH":"DAS (Diploma of Advanced Studies)","en_GB":"DAS (Diploma of Advanced Studies)","id":61},{"de_CH":"Das Neue Sehen","en_GB":"Das Neue Sehen","id":1831},{"de_CH":"Datierung","en_GB":"Date Created","id":274},{"de_CH":"Datum","en_GB":"Date Created","id":5},{"de_CH":"Erstellungsdatum","en_GB":"Date Created","id":102},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes - nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung / der Wiedergabe des Werkes entstanden ist. Eingabe einer Zeitspanne: Leerzeichen Bindestrich Leerzeichen / \" - \".","en_GB":"Date of creation of media content - not of the media file.","id":929},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes - nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung / der Wiedergabe entstanden ist.\nEingabe einer Zeitspanne: 1923 - 1929 (Leerzeichen Bindestrich Leerzeichen).","en_GB":"Date of creation of media content - not of the media file.","id":935},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes - nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung / der Wiedergabe entstanden ist.\nEingabe einer Zeitspanne: Leerzeichen Bindestrich Leerzeichen / \" - \".","en_GB":"Date of creation of media content - not of the media file.","id":933},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes - nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung / der Wiedergabe entstanden ist. Eingabe einer Zeitspanne: Leerzeichen Bindestrich Leerzeichen / \" - \".","en_GB":"Date of creation of media content - not of the media file.","id":931},{"de_CH":"","en_GB":"Date of creation of media content (e.g. 1878, 1.3.2003 or Spring semester 2011) - not of the media file.","id":275},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes (z.B. 1878, 2.3.2008 oder Fr\u00fchlingssemester 2011) - Nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung oder der Wiedergabe des Werkes entstanden ist.","en_GB":"Date of creation of media content (e.g. 1878, 1.3.2003 or Spring semester 2011) - not of the media file.","id":269},{"de_CH":"Datum der Erschaffung des Werkes (z.B. 1878, 2.3.2008 oder Fr\u00fchlingssemester 2011) - Nicht das Datum, an dem die Datei oder die Abbildung des Werkes entstanden ist.","en_GB":"Date of creation of media content (e.g. 1878, 1.3.2003 or Spring semester 2011) - not of the media file.","id":125},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Medieninhalts (z.B. 1878, 1.3.2003 oder Fr\u00fchlingssemester 2011) - Nicht das Datum, an dem die Datei entstanden ist.","en_GB":"Date of creation of media content (e.g. 1878, 1.3.2003 or Spring semester 2011) - not of the media file.","id":6},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Medienobjektes resp. der Datei","en_GB":"Date of creation of media object","id":103},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Medienobjektes resp. der Datei. Wann wurde die Fotografie aufgenommen oder das Computerrendering erzeugt? - Das Erstelldatum des Medienobjekts kann verschieden sein zum Erstelldatum des Werkes.","en_GB":"Date of creation of media object","id":179},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Medienobjektes resp. der Datei. Wann wurde die Fotografie aufgenommen oder das Computerrendering erzeugt? - Das Erstelldatum des Medienobjekts kann verschieden sein zur Datierung des Werkes.","en_GB":"Date of creation of media object","id":264},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Medienobjektes resp. der Datei. Wann wurde die Fotografie aufgenommen oder das Computerrendering erzeugt? - Das Erstellungsdatum des Medienobjekts kann verschieden sein zur Datierung des Werkes.","en_GB":"Date of creation of media object","id":265},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Mediums. Wann wurde die Fotografie aufgenommen oder das Computerrendering erzeugt? - Das Erstellungsdatum des Mediums kann verschieden sein zur Datierung des Werkes.","en_GB":"Date of creation of media object","id":267},{"de_CH":"","en_GB":"Date of creation of the set (e.g. 1.3.2003 or spring semester 2011) - not of the media files.","id":282},{"de_CH":"Datum der Erschaffung der zusammengestellten Werke (z.B. 1878, 2.3.2008 oder Fr\u00fchlingssemester 2011)","en_GB":"Date of creation of the set (e.g. 1.3.2003 or spring semester 2011) - not of the media files.","id":385},{"de_CH":"Datum der Erschaffung der zusammengestellten Werke (z.B. 1878, 2.3.2008 oder Fr\u00fchlingssemester 2011) - Nicht das Datum, an dem die Datei oder das Medium der Abbildung oder der Wiedergabe des Werkes entstanden ist.","en_GB":"Date of creation of the set (e.g. 1.3.2003 or spring semester 2011) - not of the media files.","id":376},{"de_CH":"Datum der Erstellung des Sets (z.B. 1.3.2003 oder Fr\u00fchlingssemester 2011) - Nicht das Datum, an dem die Dateien entstanden sind.","en_GB":"Date of creation of the set (e.g. 1.3.2003 or spring semester 2011) - not of the media files.","id":114},{"de_CH":"Datum der Zusammenstellung des Sets (z.B. Fr\u00fchlingssemester 2011) oder der Erschaffung der Werke (z.B. 1878, 2.3.2008).","en_GB":"Date of creation of the set (e.g. 1.3.2003 or spring semester 2011) - not of the media files.","id":389},{"de_CH":"Datenbank","en_GB":"Datenbank","id":1519},{"de_CH":"Datierung","en_GB":"Dates","id":254},{"de_CH":"Datum","en_GB":"Dates","id":32},{"de_CH":"Datierung/Darstellungsdatum","en_GB":"Datierung/Darstellungsdatum","id":23},{"de_CH":"Definitive Auswahl","en_GB":"Definitive Auswahl","id":2069},{"de_CH":"Deich","en_GB":"Deich","id":463},{"de_CH":"Der Patient","en_GB":"Der Patient","id":2509},{"de_CH":"Beschreibung","en_GB":"Description","id":18},{"de_CH":"Beschreibung (objects.chat)","en_GB":"Description (objects.chat)","id":24},{"de_CH":"Beschreibung durch","en_GB":"description author","id":348},{"de_CH":"Eine frei zu w\u00e4hlende Beschreibung des Medieninhalts.","en_GB":"Description of the media content.","id":19},{"de_CH":"Design","en_GB":"Design","id":74},{"de_CH":"Designmethoden","en_GB":"Designmethoden","id":797},{"de_CH":"Deutschland","en_GB":"Deutschland","id":1433},{"de_CH":"Dia","en_GB":"Dia","id":2415},{"de_CH":"Diagrammatisch","en_GB":"Diagrammatisch","id":841},{"de_CH":"Dialog","en_GB":"Dialog","id":895},{"de_CH":"dies und das","en_GB":"dies und das","id":437},{"de_CH":"digital","en_GB":"digital","id":665},{"de_CH":"Digitale Architekturgeschichte","en_GB":"Digitale Architekturgeschichte","id":1791},{"de_CH":"Digitale Fotografie","en_GB":"Digitale Fotografie","id":2179},{"de_CH":"Bema\u00dfungsetikett","en_GB":"Dimensions","id":26},{"de_CH":"Dimensionen","en_GB":"Dimensions","id":108},{"de_CH":"Diplom","en_GB":"Diplom","id":2563},{"de_CH":"Diplomarbeit","en_GB":"Diplomarbeit","id":405},{"de_CH":"Diskussionsgrundlage","en_GB":"Diskussionsgrundlage","id":1423},{"de_CH":"distanziert","en_GB":"distanziert","id":1207},{"de_CH":"Disziplin\u00e4rer Hintergrund","en_GB":"Disziplin\u00e4rer Hintergrund","id":861},{"de_CH":"Doktoratsprogramm","en_GB":"Doktoratsprogramm","id":63},{"de_CH":"Dokumentarfotografie","en_GB":"Dokumentarfotografie","id":1847},{"de_CH":"Dokumentation","en_GB":"Dokumentation","id":87},{"de_CH":"Dominique Devenport","en_GB":"Dominique Devenport","id":2521},{"de_CH":"Dorf","en_GB":"Dorf","id":1435},{"de_CH":"dramatisch","en_GB":"dramatisch","id":1401},{"de_CH":"Druck","en_GB":"Druck","id":835},{"de_CH":"Dunkelheit vorne","en_GB":"Dunkelheit vorne","id":533},{"de_CH":"Dunst","en_GB":"Dunst","id":1239},{"de_CH":"Durchgang","en_GB":"Durchgang","id":535},{"de_CH":"d\u00fcster","en_GB":"d\u00fcster","id":1403},{"de_CH":"E-Learning","en_GB":"E-Learning","id":1583},{"de_CH":"fl\u00e4chig, r\u00e4umlich, zeitlich, z.B. 60 x 80 cm, 5 x 18 x 17 m, 5:22 h, 32 min","en_GB":"E.g. 60 x 80 cm, 5 x 18 x 17 m, 5:22 h, 32 min.","id":109},{"de_CH":"Wie gro\u00df ist das Kunstwerk? Wie lange dauert das Musikst\u00fcck? Angaben zu Fl\u00e4che, Raum und Zeit k\u00f6nnen hier eingetragen werden.","en_GB":"E.g. 60 x 80 cm, 5 x 18 x 17 m, 5:22 h, 32 min.","id":175},{"de_CH":"Auf welchem physikalischen Tr\u00e4ger befindet sich das Medium? Auch digitale Formate k\u00f6nnen genannt werden.","en_GB":"e.g. Oil on Canvas, PAL, Paper","id":363},{"de_CH":"Auf welchem physikalischen Tr\u00e4ger befindet sich das Medium? Z.B. \u00d6l auf Leinwand, PAL, Baryt-Abzug. Auch digitale Formate k\u00f6nnen genannt werden.","en_GB":"e.g. Oil on Canvas, PAL, Paper","id":263},{"de_CH":"Auf welchem physikalischen Tr\u00e4ger befindet sich das Medium? z.B. \u00d6l auf Leinwand, PAL, Baryt-Abzug. Auch digitale Formate k\u00f6nnen genant werden.","en_GB":"e.g. Oil on Canvas, PAL, Paper","id":181},{"de_CH":"z.B. \u00d6l auf Leinwand, PAL, Baryt-Abzug","en_GB":"e.g. Oil on Canvas, PAL, Paper","id":111},{"de_CH":"Wer stellt das Medienobjekt zur Verf\u00fcgung? Z.B. Lehrmittel k\u00f6nnen durch eine Studienverstiefung oder Pressematerialien durch das Studio Publikationen bereitgestellt werden.","en_GB":"E.g. Studio Publikationen, ZHdK Kommunikation","id":171},{"de_CH":"Wer stellt das Medienobjekt zur Verf\u00fcgung? Z.B. Lehrmittel k\u00f6nnen durch eine Studienvertiefung oder Pressematerialien durch die Services bereitgestellt werden. Aber auch externe Anbieter d\u00fcrfen hier genannt werden.","en_GB":"E.g. Studio Publikationen, ZHdK Kommunikation","id":173},{"de_CH":"Wer stellt das Medienobjekt zur Verf\u00fcgung? Z.B. Lehrmittel k\u00f6nnen durch eine Studienvertiefung oder Pressematerialien durch die Services bereitgestellt werden. Aber auch externe Anbieter k\u00f6nnen hier genannt werden.","en_GB":"E.g. Studio Publikationen, ZHdK Kommunikation","id":172},{"de_CH":"Z.B. Studio Publikationen, ZHdK Kommunikation","en_GB":"E.g. Studio Publikationen, ZHdK Kommunikation","id":107},{"de_CH":"Ist eine Institution Thema des Werkes? Sind Geb\u00e4ude oder Innenr\u00e4ume abgebildet? Ist die Institution durch ihre Mitarbeiter/innen oder durch ihre T\u00e4tigkeit vorgestellt?","en_GB":"E.g. Z\u00fcrich Museum of Art","id":134},{"de_CH":"Z.B. Geb\u00e4ude oder Innenr\u00e4ume einer Institution","en_GB":"E.g. Z\u00fcrich Museum of Art","id":45},{"de_CH":"Ebene","en_GB":"Ebene","id":1229},{"de_CH":"Ebenen","en_GB":"Ebenen","id":511},{"de_CH":"Ehemaliges Jugoslawien","en_GB":"Ehemaliges Jugoslawien","id":2325},{"de_CH":"einladend","en_GB":"einladend","id":1391},{"de_CH":"Einladung","en_GB":"Einladung","id":2633},{"de_CH":"Einsamkeit","en_GB":"Einsamkeit","id":1253},{"de_CH":"Elia Bruellhart","en_GB":"Elia Bruellhart","id":2523},{"de_CH":"E-Mail-Adresse","en_GB":"Email Address","id":97},{"de_CH":"Emissionen/Atmosph\u00e4re/Luft","en_GB":"Emissionen/Atmosph\u00e4re/Luft","id":869},{"de_CH":"Engere Auswahl","en_GB":"Engere Auswahl","id":2067},{"de_CH":"Entwurfsprozess in der Architektur","en_GB":"Entwurfsprozess in der Architektur","id":1805},{"de_CH":"Ereignis","en_GB":"Ereignis","id":1881},{"de_CH":"Erhabenheit","en_GB":"Erhabenheit","id":1251},{"de_CH":"Erinnerung","en_GB":"Erinnerung","id":2581},{"de_CH":"Erwachsenenbildung","en_GB":"Erwachsenenbildung","id":2301},{"de_CH":"Erz\u00e4hlung","en_GB":"Erz\u00e4hlung","id":2257},{"de_CH":"Etruskisch","en_GB":"Etruskisch","id":1945},{"de_CH":"Event","en_GB":"Event","id":2637},{"de_CH":"ExoMars","en_GB":"ExoMars","id":925},{"de_CH":"exotic","en_GB":"exotic","id":699},{"de_CH":"Experiment","en_GB":"Experiment","id":2209},{"de_CH":"Fabian Thommen","en_GB":"Fabian Thommen","id":2461},{"de_CH":"Fachpresse","en_GB":"Fachpresse","id":845},{"de_CH":"Fachwerk","en_GB":"Fachwerk","id":1437},{"de_CH":"Familie","en_GB":"Familie","id":2143},{"de_CH":"Family of Man","en_GB":"Family of Man","id":1873},{"de_CH":"fantastisch","en_GB":"fantastisch","id":1313},{"de_CH":"Fantasy","en_GB":"Fantasy","id":1385},{"de_CH":"Farb-Licht Zentrum (FLZ)","en_GB":"Farb-Licht Zentrum (FLZ)","id":765},{"de_CH":"Farbe","en_GB":"Farbe","id":477},{"de_CH":"farbig","en_GB":"farbig","id":1153},{"de_CH":"Farbigkeit","en_GB":"Farbigkeit","id":875},{"de_CH":"Farbigkeit vorne","en_GB":"Farbigkeit vorne","id":513},{"de_CH":"Farbliche Auszeichnung","en_GB":"Farbliche Auszeichnung","id":619},{"de_CH":"FarbLicht","en_GB":"FarbLicht","id":761},{"de_CH":"FarbLicht-Muster","en_GB":"FarbLicht-Muster","id":767},{"de_CH":"Farbskala","en_GB":"Farbskala","id":873},{"de_CH":"farmers","en_GB":"farmers","id":1933},{"de_CH":"Farn","en_GB":"Farn","id":465},{"de_CH":"Feld","en_GB":"Feld","id":2553},{"de_CH":"Felsen","en_GB":"Felsen","id":1319},{"de_CH":"Feuer","en_GB":"Feuer","id":471},{"de_CH":"Figur Grund","en_GB":"Figur Grund","id":515},{"de_CH":"Fiktive Landschaft","en_GB":"Fiktive Landschaft","id":2379},{"de_CH":"Film","en_GB":"Film","id":75},{"de_CH":"Film und Foto","en_GB":"Film und Foto","id":1871},{"de_CH":"Filmmusik","en_GB":"Filmmusik","id":2615},{"de_CH":"Filmplakat","en_GB":"Filmplakat","id":2601},{"de_CH":"Fineliner auf Papier, digitale Nachbearbeitung","en_GB":"Fineliner auf Papier, digitale Nachbearbeitung","id":2175},{"de_CH":"Flachdach","en_GB":"Flachdach","id":1511},{"de_CH":"Flachland","en_GB":"Flachland","id":1329},{"de_CH":"fliegenpilz","en_GB":"fliegenpilz","id":2559},{"de_CH":"Fluss","en_GB":"Fluss","id":461},{"de_CH":"Flussbett","en_GB":"Flussbett","id":1407},{"de_CH":"fly agaric","en_GB":"fly agaric","id":2561},{"de_CH":"Flyer","en_GB":"Flyer","id":2479},{"de_CH":"Folter","en_GB":"Folter","id":2577},{"de_CH":"Form","en_GB":"Form","id":745},{"de_CH":"Forssman","en_GB":"Forssman","id":1575},{"de_CH":"Fotobuch","en_GB":"Fotobuch","id":2191},{"de_CH":"Fotografie","en_GB":"Fotografie","id":76},{"de_CH":"Fotografie & Propaganda","en_GB":"Fotografie & Propaganda","id":1835},{"de_CH":"Fotomappe mit 20 S/W-Positiven","en_GB":"Fotomappe mit 20 S/W-Positiven","id":2189},{"de_CH":"Fotomontage","en_GB":"Fotomontage","id":621},{"de_CH":"Fotorgrafiegeschichte","en_GB":"Fotorgrafiegeschichte","id":2015},{"de_CH":"Fraum\u00fcnster","en_GB":"Fraum\u00fcnster","id":2129},{"de_CH":"Freilichtspektakel","en_GB":"Freilichtspektakel","id":2663},{"de_CH":"Freizeitbereich","en_GB":"Freizeitbereich","id":2285},{"de_CH":"friedlich","en_GB":"friedlich","id":1165},{"de_CH":"Frontispiz","en_GB":"Frontispiz","id":1557},{"de_CH":"Fr\u00fche Neuzeit","en_GB":"Fr\u00fche Neuzeit","id":1439},{"de_CH":"FSA","en_GB":"FSA","id":1869},{"de_CH":"FTM Schaufenster","en_GB":"FTM Schaufenster","id":2619},{"de_CH":"FTM-Projekte","en_GB":"FTM-Projekte","id":2617},{"de_CH":"Funktion","en_GB":"Funktion","id":855},{"de_CH":"Futurismus","en_GB":"Futurismus","id":1995},{"de_CH":"Futurismus & Vortizismus","en_GB":"Futurismus & Vortizismus","id":1829},{"de_CH":"futuristisch","en_GB":"futuristisch","id":1315},{"de_CH":"Game","en_GB":"Game","id":1383},{"de_CH":"Game-Screenshot","en_GB":"Game-Screenshot","id":2355},{"de_CH":"Garage","en_GB":"Garage","id":2607},{"de_CH":"Garten","en_GB":"Garten","id":613},{"de_CH":"Geb\u00e4lk","en_GB":"Geb\u00e4lk","id":2009},{"de_CH":"Geb\u00e4ude","en_GB":"Geb\u00e4ude","id":1217},{"de_CH":"Gebirge","en_GB":"Gebirge","id":1237},{"de_CH":"Gebirge","en_GB":"Gebirge","id":1343},{"de_CH":"Gebrauchskontext","en_GB":"Gebrauchskontext","id":849},{"de_CH":"gedeckte Farben","en_GB":"gedeckte Farben","id":1173},{"de_CH":"Gegenlicht","en_GB":"Gegenlicht","id":581},{"de_CH":"Gel\u00e4ndeturm Hardturm-Areal mit Pfingstweidstrasse","en_GB":"Gel\u00e4ndeturm Hardturm-Areal mit Pfingstweidstrasse","id":2251},{"de_CH":"Gelb","en_GB":"Gelb","id":1231},{"de_CH":"Gelbt\u00f6ne","en_GB":"Gelbt\u00f6ne","id":1267},{"de_CH":"Gem\u00fcse","en_GB":"Gem\u00fcse","id":1447},{"de_CH":"Gender","en_GB":"Gender","id":2585},{"de_CH":"Allgemeine Gattung der Kunst in Bezug auf das Ausdrucksmedium","en_GB":"General category of the art portrayed","id":72},{"de_CH":"Allgemeine Gattung der Kunst in Bezug auf das Ausdrucksmedium. In welchem k\u00fcnstlerischen Medium artikuliert sich das Werk?","en_GB":"General category of the art portrayed","id":157},{"de_CH":"Allgemeine Gattung der Kunst in Bezug auf das Ausdrucksmedium. Mit welchen k\u00fcnstlerischen Medien arbeitet das Werk?","en_GB":"General category of the art portrayed","id":127},{"de_CH":"Allgemeine Gattung der Kunst. In welchem k\u00fcnstlerischen Medium artikuliert sich das Werk? Welche k\u00fcnstlerischen Mittel werden zum Ausdruck genutzt?","en_GB":"General category of the art portrayed","id":270},{"de_CH":"Generative Architektur","en_GB":"Generative Architektur","id":1605},{"de_CH":"Geschichte","en_GB":"Geschichte","id":2135},{"de_CH":"Geschichte ZHdK","en_GB":"Geschichte ZHdK","id":1907},{"de_CH":"Gesellschaft","en_GB":"Gesellschaft","id":2137},{"de_CH":"Gestalten mit digitalen Medien","en_GB":"Gestalten mit digitalen Medien","id":2299},{"de_CH":"Gew\u00e4sser","en_GB":"Gew\u00e4sser","id":1325},{"de_CH":"Gewerbemuseum Winterthur","en_GB":"Gewerbemuseum Winterthur","id":763},{"de_CH":"Gino Filadoro","en_GB":"Gino Filadoro","id":2475},{"de_CH":"Gitarre","en_GB":"Gitarre","id":1921},{"de_CH":"Glas","en_GB":"Glas","id":2339},{"de_CH":"Gletscher","en_GB":"Gletscher","id":1155},{"de_CH":"Globalisierung","en_GB":"Globalisierung","id":2403},{"de_CH":"Gold","en_GB":"gold","id":1481},{"de_CH":"Golddekor","en_GB":"Golddekor","id":2343},{"de_CH":"Goldener Schnitt","en_GB":"Goldener Schnitt","id":587},{"de_CH":"Gotik","en_GB":"Gotik","id":1947},{"de_CH":"Grafik","en_GB":"Grafik","id":889},{"de_CH":"Grafik erstellt in OmniGraffle","en_GB":"Grafik erstellt in OmniGraffle","id":2193},{"de_CH":"Gras","en_GB":"Gras","id":467},{"de_CH":"Gr\u00e4ser","en_GB":"Gr\u00e4ser","id":2393},{"de_CH":"Graut\u00f6ne","en_GB":"Graut\u00f6ne","id":1243},{"de_CH":"Griechische Antike","en_GB":"Griechische Antike","id":1949},{"de_CH":"Grossm\u00fcnster","en_GB":"Grossm\u00fcnster","id":2123},{"de_CH":"gr\u00fcn","en_GB":"gr\u00fcn","id":1169},{"de_CH":"Grundrisse","en_GB":"Grundrisse","id":1563},{"de_CH":"Grundstudium Diplom","en_GB":"Grundstudium Diplom","id":340},{"de_CH":"Gr\u00fcnfl\u00e4che","en_GB":"Gr\u00fcnfl\u00e4che","id":1347},{"de_CH":"Gr\u00fcnt\u00f6ne","en_GB":"Gr\u00fcnt\u00f6ne","id":1255},{"de_CH":"Gr\u00fcnzeug","en_GB":"Gr\u00fcnzeug","id":1509},{"de_CH":"Gruppenportrait","en_GB":"Gruppenportrait","id":959},{"de_CH":"Gruppenportr\u00e4t","en_GB":"Gruppenportr\u00e4t","id":649},{"de_CH":"Guitarre","en_GB":"Guitarre","id":1897},{"de_CH":"Gummidruck","en_GB":"Gummidruck","id":2207},{"de_CH":"Gussform","en_GB":"Gussform","id":747},{"de_CH":"GZ Hirzenbach","en_GB":"GZ Hirzenbach","id":2269},{"de_CH":"GZ Hirzenbach Z\u00fcrich","en_GB":"GZ Hirzenbach Z\u00fcrich","id":2287},{"de_CH":"Hafen","en_GB":"Hafen","id":1365},{"de_CH":"Hase","en_GB":"Hase","id":423},{"de_CH":"Hauptstudium Diplom","en_GB":"Hauptstudium Diplom","id":341},{"de_CH":"haus","en_GB":"haus","id":883},{"de_CH":"H\u00e4user","en_GB":"H\u00e4user","id":1355},{"de_CH":"healthiness","en_GB":"healthiness","id":727},{"de_CH":"Hecken","en_GB":"Hecken","id":1177},{"de_CH":"Heimat","en_GB":"Heimat","id":2583},{"de_CH":"Helikopter","en_GB":"Helikopter","id":469},{"de_CH":"hell dunkel","en_GB":"hell dunkel","id":575},{"de_CH":"hellblau","en_GB":"hellblau","id":1213},{"de_CH":"Hellenismus","en_GB":"Hellenismus","id":1951},{"de_CH":"Helligkeit hinten","en_GB":"Helligkeit hinten","id":537},{"de_CH":"Hello","en_GB":"Hello","id":1505},{"de_CH":"herbal","en_GB":"herbal","id":713},{"de_CH":"HGKZ","en_GB":"HGKZ","id":2431},{"de_CH":"Hierarchie","en_GB":"Hierarchie","id":1517},{"de_CH":"Hierarchischer Zugang","en_GB":"Hierarchischer Zugang","id":1547},{"de_CH":"Hilfe","en_GB":"Hilfe","id":1607},{"de_CH":"Himmel","en_GB":"Himmel","id":1259},{"de_CH":"Hirsch","en_GB":"Hirsch","id":1427},{"de_CH":"Historische Besiedlung","en_GB":"Historische Besiedlung","id":2369},{"de_CH":"Hochgebirge","en_GB":"Hochgebirge","id":1409},{"de_CH":"Hochschule","en_GB":"Hochschule","id":2093},{"de_CH":"Horizont","en_GB":"Horizont","id":1441},{"de_CH":"Horizont hoch","en_GB":"Horizont hoch","id":593},{"de_CH":"Horizont tief","en_GB":"Horizont tief","id":583},{"de_CH":"Horror Movie","en_GB":"Horror Movie","id":2621},{"de_CH":"Horrorfilm","en_GB":"Horrorfilm","id":2625},{"de_CH":"Ho\u0308rspiel","en_GB":"Ho\u0308rspiel","id":2359},{"de_CH":"Host Club","en_GB":"Host Club","id":2533},{"de_CH":"hot","en_GB":"hot","id":719},{"de_CH":"H\u00fcgel","en_GB":"H\u00fcgel","id":1175},{"de_CH":"H\u00fcgellandschaft","en_GB":"H\u00fcgellandschaft","id":1263},{"de_CH":"H\u00fctten","en_GB":"H\u00fctten","id":1397},{"de_CH":"HyperColumn","en_GB":"HyperColumn","id":1621},{"de_CH":"HyperImage","en_GB":"HyperImage","id":1539},{"de_CH":"iBrowsing","en_GB":"iBrowsing","id":807},{"de_CH":"Identit\u00e4t","en_GB":"Identit\u00e4t","id":2133},{"de_CH":"idyllisch","en_GB":"idyllisch","id":1161},{"de_CH":"Ilfocolor Mittelformat Polyester Farbfilm","en_GB":"Ilfocolor Mittelformat Polyester Farbfilm","id":2187},{"de_CH":"Index-Browser","en_GB":"Index-Browser","id":1627},{"de_CH":"india","en_GB":"india","id":675},{"de_CH":"indian food","en_GB":"indian food","id":673},{"de_CH":"Indien","en_GB":"Indien","id":479},{"de_CH":"Industrial Design","en_GB":"Industrial Design","id":2019},{"de_CH":"ingredient","en_GB":"ingredient","id":685},{"de_CH":"Innenaufnahme","en_GB":"Innenaufnahme","id":2505},{"de_CH":"Inside out / Outside in","en_GB":"Inside out / Outside in","id":2455},{"de_CH":"Installation","en_GB":"Installation","id":899},{"de_CH":"Bereich ZHdK","en_GB":"Institutional Affiliation","id":30},{"de_CH":"Der Bereich an der ZHdK, in dem das abgebildete Werk entstanden ist.","en_GB":"Institutional Affiliation of the Author of the work to the ZHdK.","id":31},{"de_CH":"Der Bereich an der ZHdK, in dem das Werk entstanden ist. ","en_GB":"Institutional Affiliation of the Author of the work to the ZHdK.","id":137},{"de_CH":"Der Bereich an der ZHdK, in dem das Werk entstanden ist. Hier k\u00f6nnen Studienvertiefungen, Institute und Abteilungen genannt werden.","en_GB":"Institutional Affiliation of the Author of the work to the ZHdK.","id":166},{"de_CH":"Inszenierte Fotografie","en_GB":"Inszenierte Fotografie","id":1613},{"de_CH":"Inszenierung","en_GB":"Inszenierung","id":2665},{"de_CH":"Inszenierungen","en_GB":"Inszenierungen","id":907},{"de_CH":"Integration","en_GB":"Integration","id":2291},{"de_CH":"Interaktionsformen","en_GB":"Interaktionsformen","id":809},{"de_CH":"Interface","en_GB":"Interface","id":803},{"de_CH":"Interne Bemerkung - Freier Text.","en_GB":"Internal Remark - Free Text.","id":22},{"de_CH":"Internet Links (URL)","en_GB":"Internet Links (URL)","id":70},{"de_CH":"Intimit\u00e4t","en_GB":"Intimit\u00e4t","id":413},{"de_CH":"IO Interface","en_GB":"IO Interface","id":286},{"de_CH":"irgendwas","en_GB":"irgendwas","id":421},{"de_CH":"irritierend","en_GB":"irritierend","id":1455},{"de_CH":"island","en_GB":"island","id":701},{"de_CH":"ISO-L\u00e4ndercode","en_GB":"ISO-Country code","id":41},{"de_CH":"","en_GB":"ISO-Country code of the depicted object","id":164},{"de_CH":"ISO-L\u00e4ndercode des abgebildeten Objektes","en_GB":"ISO-Country code of the depicted object","id":42},{"de_CH":"IT-Pool","en_GB":"IT-Pool","id":2629},{"de_CH":"Jahresausstellung","en_GB":"Jahresausstellung","id":457},{"de_CH":"Jahrhundertwende","en_GB":"Jahrhundertwende","id":1985},{"de_CH":"J\u00e9rome Sprenger","en_GB":"J\u00e9rome Sprenger","id":1143},{"de_CH":"Berufsbezeichnung","en_GB":"Job-title","id":99},{"de_CH":"Jugendliche","en_GB":"Jugendliche","id":2289},{"de_CH":"Justizvollzugsanstalt Realta GR","en_GB":"Justizvollzugsanstalt Realta GR","id":2303},{"de_CH":"Kaktus","en_GB":"Kaktus","id":1235},{"de_CH":"kalt warm","en_GB":"kalt warm","id":561},{"de_CH":"Kanal","en_GB":"Kanal","id":1337},{"de_CH":"Kanne","en_GB":"Kanne","id":2341},{"de_CH":"Kantonsschule K\u00fcsnacht","en_GB":"Kantonsschule K\u00fcsnacht","id":2297},{"de_CH":"Kantonsschule Stadelhofen Z\u00fcrich","en_GB":"Kantonsschule Stadelhofen Z\u00fcrich","id":2315},{"de_CH":"Kapitell","en_GB":"Kapitell","id":2007},{"de_CH":"Karte","en_GB":"Karte","id":871},{"de_CH":"Karten","en_GB":"Karten","id":641},{"de_CH":"kebab","en_GB":"kebab","id":731},{"de_CH":"Keramik","en_GB":"Keramik","id":743},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv","en_GB":"Keywords","id":302},{"de_CH":"","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":278},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv des Medieneintrags","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":8},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv des Medieneintrags. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Werk? Welche bildlichen oder muskalischen Motive lassen sich benennen? ","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":126},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv des Werkes. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Werk?","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":248},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv des Werkes. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Werk? Welche bildlichen oder muskalischen Motive lassen sich benennen? ","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":155},{"de_CH":"Schlagworte zu Inhalt und Motiv des Werkes. Was ist zu sehen oder zu h\u00f6ren? Welche Themen behandelt das Werk? Welche bildlichen, dramaturgischen, filmischen oder musikalischen Motive lassen sich benennen? ","en_GB":"Keywords describing the media entry content","id":156},{"de_CH":"Kinder","en_GB":"Kinder","id":1293},{"de_CH":"Kindergarten","en_GB":"Kindergarten","id":2281},{"de_CH":"Kirche","en_GB":"Kirche","id":2613},{"de_CH":"Klang","en_GB":"Klang","id":2337},{"de_CH":"Klassizismus","en_GB":"Klassizismus","id":1953},{"de_CH":"Klima","en_GB":"Klima","id":887},{"de_CH":"Klimatologie","en_GB":"Klimatologie","id":859},{"de_CH":"Kloster","en_GB":"Kloster","id":2611},{"de_CH":"knowbotic research","en_GB":"knowbotic research","id":905},{"de_CH":"Kollaboration","en_GB":"Kollaboration","id":2627},{"de_CH":"Kollegium Schwyz","en_GB":"Kollegium Schwyz","id":2307},{"de_CH":"Kombination von 3D-Konstruktion, Fotografie und digitale Bildbearbeitung","en_GB":"Kombination von 3D-Konstruktion, Fotografie und digitale Bildbearbeitung","id":2185},{"de_CH":"Kontrast vorne","en_GB":"Kontrast vorne","id":539},{"de_CH":"Konzeptkunst","en_GB":"Konzeptkunst","id":655},{"de_CH":"Konzert","en_GB":"Konzert","id":2495},{"de_CH":"Kooperationsprojekt","en_GB":"Kooperationsprojekt","id":771},{"de_CH":"K\u00f6rper","en_GB":"K\u00f6rper","id":489},{"de_CH":"Krahn","en_GB":"Krahn","id":1295},{"de_CH":"Kreativit\u00e4t","en_GB":"Kreativit\u00e4t","id":2635},{"de_CH":"Kriegsfotografie","en_GB":"Kriegsfotografie","id":1845},{"de_CH":"k\u00fchl","en_GB":"k\u00fchl","id":1205},{"de_CH":"Kulturanalyse und Vermittlung","en_GB":"Kulturanalyse und Vermittlung","id":2087},{"de_CH":"Kunst","en_GB":"Kunst","id":79},{"de_CH":"Kunst & Medien","en_GB":"Kunst & Medien","id":2089},{"de_CH":"K\u00fcnstlerisches Forschungsprojekt","en_GB":"K\u00fcnstlerisches Forschungsprojekt","id":2401},{"de_CH":"k\u00fcnstlich","en_GB":"k\u00fcnstlich","id":1399},{"de_CH":"Kurve/Graph","en_GB":"Kurve/Graph","id":863},{"de_CH":"Kurzmeldungen","en_GB":"Kurzmeldungen","id":2077},{"de_CH":"K\u00fcste","en_GB":"K\u00fcste","id":1317},{"de_CH":"K\u00fcstenlandschaft","en_GB":"K\u00fcstenlandschaft","id":1225},{"de_CH":"L'esprit d'escalier","en_GB":"L'esprit d'escalier","id":2441},{"de_CH":"L'esprit l'escalier","en_GB":"L'esprit l'escalier","id":2445},{"de_CH":"lamb","en_GB":"lamb","id":711},{"de_CH":"l\u00e4ndlich","en_GB":"l\u00e4ndlich","id":1167},{"de_CH":"Landschaft","en_GB":"Landschaft","id":447},{"de_CH":"Landschaftsarchitektur","en_GB":"Landschaftsarchitektur","id":1203},{"de_CH":"Landschaftsmalerei","en_GB":"Landschaftsmalerei","id":507},{"de_CH":"Landschaftsplanung","en_GB":"Landschaftsplanung","id":631},{"de_CH":"Landschaftsvisualisierung","en_GB":"Landschaftsvisualisierung","id":451},{"de_CH":"Landschaftsviualisierung","en_GB":"Landschaftsviualisierung","id":1389},{"de_CH":"landwirtschaftlich","en_GB":"landwirtschaftlich","id":1193},{"de_CH":"Lautsprecher","en_GB":"Lautsprecher","id":2021},{"de_CH":"Leben","en_GB":"Leben","id":2327},{"de_CH":"Lebensraum Schule","en_GB":"Lebensraum Schule","id":773},{"de_CH":"Dozierende/Projektleitung","en_GB":"Lecturer/Project Leader","id":65},{"de_CH":"LED-ColourLab","en_GB":"LED-ColourLab","id":757},{"de_CH":"im Studienverlauf entstanden","en_GB":"Lehre","id":89},{"de_CH":"Lehrmittel","en_GB":"Lehrmittel","id":90},{"de_CH":"Leonardo Da Vinci","en_GB":"Leonardo Da Vinci","id":653},{"de_CH":"Letzte Seite","en_GB":"Letzte Seite","id":2095},{"de_CH":"Leute","en_GB":"Leute","id":2079},{"de_CH":"Liao-Dynastie","en_GB":"Liao-Dynastie","id":2347},{"de_CH":"Licht","en_GB":"Licht","id":1513},{"de_CH":"Liebe","en_GB":"Liebe","id":487},{"de_CH":"Linien","en_GB":"Linien","id":1753},{"de_CH":"Linienfuehrung diagonal","en_GB":"Linienfuehrung diagonal","id":493},{"de_CH":"Linienfuehrung horizontal","en_GB":"Linienfuehrung horizontal","id":517},{"de_CH":"Linienfuehrung vertikal","en_GB":"Linienfuehrung vertikal","id":495},{"de_CH":"Linienf\u00fchrung diagonal","en_GB":"Linienf\u00fchrung diagonal","id":563},{"de_CH":"Linienf\u00fchrung horizontal","en_GB":"Linienf\u00fchrung horizontal","id":589},{"de_CH":"Linienf\u00fchrung vertikal","en_GB":"Linienf\u00fchrung vertikal","id":591},{"de_CH":"Linienf\u00fchrung Vertikale","en_GB":"Linienf\u00fchrung Vertikale","id":607},{"de_CH":"Links","en_GB":"Links","id":1757},{"de_CH":"Literatur","en_GB":"Literatur","id":80},{"de_CH":"Standort","en_GB":"Location","id":33},{"de_CH":"Standort/Auff\u00fchrungsort","en_GB":"Location","id":255},{"de_CH":"Standort des abgebildeten Objektes","en_GB":"Location of the depicted object","id":34},{"de_CH":"Standort des Werkes, z.B. eine Institution oder ein historischer Ort. In welchem Museum / welcher Sammlung befindet sich das Werk? Wo genau steht das abgebildete Geb\u00e4ude?","en_GB":"Location of the depicted object","id":256},{"de_CH":"Standort des Werkes, z.B. eine Institution oder ein historischer Ort. In welchem Museum / welcher Sammlung befindet sich das Werk? Wo genau steht das abgebildete Geb\u00e4ude? (Frage: auch Auff\u00fchrungsort?)","en_GB":"Location of the depicted object","id":132},{"de_CH":"Logo","en_GB":"Logo","id":2127},{"de_CH":"Loogie.net TV","en_GB":"Loogie.net TV","id":2447},{"de_CH":"Luftperspektive","en_GB":"Luftperspektive","id":547},{"de_CH":"Macht","en_GB":"Macht","id":491},{"de_CH":"madek core Inhalt und Motiv (bezieht sich auf den Medieninhalt)","en_GB":"madek core Inhalt und Motiv (bezieht sich auf den Medieninhalt)","id":403},{"de_CH":"madek Inhalt","en_GB":"madek Inhalt","id":417},{"de_CH":"Magazinfotografie","en_GB":"Magazinfotografie","id":1853},{"de_CH":"Magna Graeca","en_GB":"Magna Graeca","id":1955},{"de_CH":"Malerei","en_GB":"Malerei","id":1443},{"de_CH":"Mami, ich will auch Super-Algorithmen","en_GB":"Mami, ich will auch Super-Algorithmen","id":2463},{"de_CH":"Mami, ich will auch Super-Algorithmen...!","en_GB":"Mami, ich will auch Super-Algorithmen...!","id":2477},{"de_CH":"Mami, ich will auch Super-Algorthmen","en_GB":"Mami, ich will auch Super-Algorthmen","id":2467},{"de_CH":"Marc Lee","en_GB":"Marc Lee","id":2449},{"de_CH":"m\u00e4rchenhaft","en_GB":"m\u00e4rchenhaft","id":2385},{"de_CH":"Marco Ryser","en_GB":"Marco Ryser","id":2457},{"de_CH":"Martin Rapold","en_GB":"Martin Rapold","id":2515},{"de_CH":"MAS (Master of Advanced Studies)","en_GB":"MAS (Master of Advanced Studies)","id":60},{"de_CH":"Master","en_GB":"Master","id":2321},{"de_CH":"Material / Format","en_GB":"Material / Format","id":110},{"de_CH":"Material/Format","en_GB":"Material / Format","id":266},{"de_CH":"Material/Format","en_GB":"material/format","id":332},{"de_CH":"Material/Medium","en_GB":"Material/Medium","id":831},{"de_CH":"Material/Technik","en_GB":"Material/Technik","id":27},{"de_CH":"Materialsuche","en_GB":"Materialsuche","id":2063},{"de_CH":"Mauer","en_GB":"Mauer","id":1307},{"de_CH":"Max Gertsch","en_GB":"Max Gertsch","id":2525},{"de_CH":"Media Content","en_GB":"Media Content","id":287},{"de_CH":"Werk","en_GB":"Media Content","id":293},{"de_CH":"Media Object","en_GB":"Media Object","id":288},{"de_CH":"Medium","en_GB":"Media Object","id":294},{"de_CH":"Mediale K\u00fcnste","en_GB":"Mediale K\u00fcnste","id":2419},{"de_CH":"Medienarchiv","en_GB":"Medienarchiv","id":661},{"de_CH":"Medienarchiv der K\u00fcnste","en_GB":"Medienarchiv der K\u00fcnste","id":789},{"de_CH":"Medienkunst","en_GB":"Medienkunst","id":827},{"de_CH":"Meer","en_GB":"Meer","id":1321},{"de_CH":"Mensch","en_GB":"Mensch","id":1233},{"de_CH":"Menschen","en_GB":"Menschen","id":1219},{"de_CH":"Menschenbild","en_GB":"Menschenbild","id":409},{"de_CH":"Mesopotamien","en_GB":"Mesopotamien","id":1957},{"de_CH":"Metadaten","en_GB":"Metadaten","id":1521},{"de_CH":"Michael Hampel","en_GB":"Michael Hampel","id":2437},{"de_CH":"Migros Verteilzentrum Herdern mit Pfingstweidstrasse","en_GB":"Migros Verteilzentrum Herdern mit Pfingstweidstrasse","id":2241},{"de_CH":"Minoisch","en_GB":"Minoisch","id":1959},{"de_CH":"Mischtechnik","en_GB":"Mischtechnik","id":635},{"de_CH":"Mittel- Hintergrund","en_GB":"Mittel- Hintergrund","id":617},{"de_CH":"Mittelalter","en_GB":"Mittelalter","id":1961},{"de_CH":"Mittelgebirge","en_GB":"Mittelgebirge","id":1309},{"de_CH":"MIZ-Archiv","en_GB":"MIZ-Archiv","id":292},{"de_CH":"MIZ-Archiv_alt","en_GB":"MIZ-Archiv","id":312},{"de_CH":"Modefotografie","en_GB":"Modefotografie","id":1855},{"de_CH":"modern","en_GB":"modern","id":1209},{"de_CH":"Moderne","en_GB":"Moderne","id":1963},{"de_CH":"Mond","en_GB":"Mond","id":2391},{"de_CH":"Motiv","en_GB":"Motiv","id":867},{"de_CH":"Museum","en_GB":"Museum","id":2085},{"de_CH":"Museum f\u00fcr Gegenwartskunst Basel","en_GB":"Museum f\u00fcr Gegenwartskunst Basel","id":2283},{"de_CH":"Museum f\u00fcr Gestaltung","en_GB":"Museum f\u00fcr Gestaltung","id":475},{"de_CH":"Museumsp\u00e4dagogik","en_GB":"Museumsp\u00e4dagogik","id":2275},{"de_CH":"Musik","en_GB":"Musik","id":83},{"de_CH":"Musikvideo","en_GB":"Musikvideo","id":2427},{"de_CH":"Mykenisch","en_GB":"Mykenisch","id":1965},{"de_CH":"Nach dem Krieg","en_GB":"Nach dem Krieg","id":2323},{"de_CH":"Nachthimmel","en_GB":"Nachthimmel","id":1333},{"de_CH":"Narration","en_GB":"Narration","id":2141},{"de_CH":"Natur","en_GB":"Natur","id":1353},{"de_CH":"naturnah","en_GB":"naturnah","id":1361},{"de_CH":"Neorealismus","en_GB":"Neorealismus","id":1841},{"de_CH":"New Topographic","en_GB":"New Topographic","id":1875},{"de_CH":"Newslounge","en_GB":"Newslounge","id":2451},{"de_CH":"nicht geeignet","en_GB":"nicht geeignet","id":2073},{"de_CH":"niger delta","en_GB":"niger delta","id":1477},{"de_CH":"nightingale","en_GB":"nightingale","id":2111},{"de_CH":"Niki Schawalder","en_GB":"Niki Schawalder","id":2465},{"de_CH":"Nord Ost","en_GB":"Nord Ost","id":2253},{"de_CH":"Nutzung","en_GB":"Nutzung","id":663},{"de_CH":"Nutzungspolicy","en_GB":"Nutzungspolicy","id":1419},{"de_CH":"Objektbezeichnung","en_GB":"Object Name","id":14},{"de_CH":"Objekt","en_GB":"Objekt","id":1619},{"de_CH":"\u00d6ffentliche Verkehrsmittel","en_GB":"\u00d6ffentliche Verkehrsmittel","id":2603},{"de_CH":"\u00f6ffentlicher Raum","en_GB":"\u00f6ffentlicher Raum","id":1283},{"de_CH":"Offsetdruck","en_GB":"Offsetdruck","id":833},{"de_CH":"oil","en_GB":"oil","id":1475},{"de_CH":"\u00d6l","en_GB":"oil","id":1485},{"de_CH":"oil workers","en_GB":"oil workers","id":1931},{"de_CH":"Oker","en_GB":"Oker","id":1245},{"de_CH":"\u00d6l auf Leinwand","en_GB":"\u00d6l auf Leinwand","id":2161},{"de_CH":"Oldtimer","en_GB":"Oldtimer","id":2595},{"de_CH":"olut","en_GB":"olut","id":2565},{"de_CH":"online","en_GB":"online","id":1525},{"de_CH":"Online-Erg\u00e4nzung zum Artikel","en_GB":"Online-Erg\u00e4nzung zum Artikel","id":2071},{"de_CH":"nur MIZ-Archiv","en_GB":"only MIZ-Archive","id":304},{"de_CH":"Opening Scene","en_GB":"Opening Scene","id":965},{"de_CH":"Oper","en_GB":"Oper","id":2575},{"de_CH":"Optischer Rahmen","en_GB":"Optischer Rahmen","id":585},{"de_CH":"Orange","en_GB":"Orange","id":2555},{"de_CH":"S\u00e4ulenordnungen","en_GB":"Orders of Columns","id":1491},{"de_CH":"Orgel","en_GB":"Orgel","id":2119},{"de_CH":"Orgelsymposium","en_GB":"Orgelsymposium","id":2121},{"de_CH":"Orgelsymposium Flyer","en_GB":"Orgelsymposium Flyer","id":2125},{"de_CH":"Original: JPEG","en_GB":"Original: JPEG","id":2195},{"de_CH":"Original: Kleinbilddia Farbe; Digitalisat: TIFF","en_GB":"Original: Kleinbilddia Farbe; Digitalisat: TIFF","id":2197},{"de_CH":"Mitwirkende / weitere Personen","en_GB":"Other participants","id":46},{"de_CH":"Weitere Personen Medienerstellung","en_GB":"Other participants","id":100},{"de_CH":"Palast","en_GB":"Palast","id":2001},{"de_CH":"Palaver","en_GB":"Palaver","id":897},{"de_CH":"Palladio","en_GB":"Palladio","id":1531},{"de_CH":"Palmen","en_GB":"Palmen","id":1215},{"de_CH":"Papier","en_GB":"Papier","id":829},{"de_CH":"paprika","en_GB":"paprika","id":689},{"de_CH":"Park","en_GB":"Park","id":453},{"de_CH":"Partizipation","en_GB":"Partizipation","id":775},{"de_CH":"Partizipative Designstrategien","en_GB":"Partizipative Designstrategien","id":793},{"de_CH":"Partizipative Designtrategien","en_GB":"Partizipative Designtrategien","id":799},{"de_CH":"Partizipatives Design","en_GB":"Partizipatives Design","id":795},{"de_CH":"Partner / beteiligte Institutionen","en_GB":"Partner Institution","id":48},{"de_CH":"paste","en_GB":"paste","id":729},{"de_CH":"Auftrag durch","en_GB":"Patron","id":49},{"de_CH":"Personen, die zur Erstellung des Medieninhalts beigetragen haben: z.B. Assisstenz, Stylist, Cutter, Bildbearbeitung.","en_GB":"People who contributed to the creation of the illustrating medium, e.g. photographic assistant, stylist, cutter, image editor.","id":101},{"de_CH":"Personen, die zur Erstellung des Medienobjekts beigetragen haben: z.B. Assisstenz, Stylist, Cutter, Bildbearbeitung.","en_GB":"People who contributed to the creation of the illustrating medium, e.g. photographic assistant, stylist, cutter, image editor.","id":152},{"de_CH":"Personen, die zur Erstellung des Medienobjekts beigetragen haben: z.B. Assisstenz, Stylist, Cutter, Bildbearbeitung. Die entsprechende Funktion sollte ebenfalls genannt werden.","en_GB":"People who contributed to the creation of the illustrating medium, e.g. photographic assistant, stylist, cutter, image editor.","id":176},{"de_CH":"Personen, die zur Erstellung des Medienobjekts beigetragen haben: z.B. Assistenz, Stylist, Cutter, Bildbearbeitung. Die entsprechende Funktion sollte ebenfalls genannt werden.","en_GB":"People who contributed to the creation of the illustrating medium, e.g. photographic assistant, stylist, cutter, image editor.","id":178},{"de_CH":"pepper","en_GB":"pepper","id":687},{"de_CH":"perfekt","en_GB":"perfekt","id":1429},{"de_CH":"Performance","en_GB":"Performance","id":901},{"de_CH":"Personen","en_GB":"Personen","id":2501},{"de_CH":"Personen, die zum abgebildeten Inhalt beigetragen haben, z.B. B\u00fchnenbildner oder die Regieassistenz.","en_GB":"Persons, who contributed to the shown contents of, e.g. Scenery maker or Assistant Director.","id":47},{"de_CH":"Personen, die zum Werk beigetragen haben, z.B. B\u00fchnenbildner oder die Regieassistenz.","en_GB":"Persons, who contributed to the shown contents of, e.g. Scenery maker or Assistant Director.","id":135},{"de_CH":"Personen, die zum Werk beigetragen haben, z.B. B\u00fchnenbildner oder die Regieassistenz. Die entsprechende Funktion sollte ebenfalls genannt werden.","en_GB":"Persons, who contributed to the shown contents of, e.g. Scenery maker or Assistant Director.","id":168},{"de_CH":"Perspektive","en_GB":"Perspektive","id":577},{"de_CH":"perspektivische Konvergenz","en_GB":"perspektivische Konvergenz","id":497},{"de_CH":"Peter Freiburghaus","en_GB":"Peter Freiburghaus","id":2519},{"de_CH":"Philipp Oettli","en_GB":"Philipp Oettli","id":2453},{"de_CH":"Fotograf/in","en_GB":"Photographer","id":92},{"de_CH":"Medienersteller/in","en_GB":"Photographer","id":184},{"de_CH":"Photokina","en_GB":"Photokina","id":1877},{"de_CH":"Physikalische Modelle","en_GB":"Physikalische Modelle","id":637},{"de_CH":"Pierre Mennel","en_GB":"Pierre Mennel","id":2531},{"de_CH":"Pigmente","en_GB":"Pigmente","id":483},{"de_CH":"Piktoralismus","en_GB":"Piktoralismus","id":1827},{"de_CH":"pipeline","en_GB":"pipeline","id":1929},{"de_CH":"Pixel","en_GB":"Pixel","id":1755},{"de_CH":"Pl\u00e4ne","en_GB":"Pl\u00e4ne","id":643},{"de_CH":"Platz ","en_GB":"Platz ","id":1303},{"de_CH":"Pl\u00e4tze","en_GB":"Pl\u00e4tze","id":1349},{"de_CH":"plug.in","en_GB":"plug.in","id":2499},{"de_CH":"Polaroid","en_GB":"Polaroid","id":2211},{"de_CH":"Politik","en_GB":"Politik","id":2357},{"de_CH":"Polizei- & Fahndungsfotografie","en_GB":"Polizei- & Fahndungsfotografie","id":939},{"de_CH":"Polizei- und Fahndungsfotografie","en_GB":"Polizei- und Fahndungsfotografie","id":1863},{"de_CH":"Ponton","en_GB":"Ponton","id":455},{"de_CH":"Pop","en_GB":"Pop","id":2425},{"de_CH":"Pop Art","en_GB":"Pop Art","id":2549},{"de_CH":"Popularisierung","en_GB":"Popularisierung","id":857},{"de_CH":"popul\u00e4rwissenschaftliches Sachbuch","en_GB":"popul\u00e4rwissenschaftliches Sachbuch","id":851},{"de_CH":"Portrait","en_GB":"Portrait","id":407},{"de_CH":"Portr\u00e4t","en_GB":"Portr\u00e4t","id":669},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Institution","en_GB":"Portrayed Institution","id":44},{"de_CH":"Portr\u00e4tierte Person/en","en_GB":"Portrayed Person","id":43},{"de_CH":"Post Impressionismus","en_GB":"Post Impressionismus","id":2557},{"de_CH":"Postleitzahl","en_GB":"Post-Code","id":95},{"de_CH":"Postmoderne","en_GB":"Postmoderne","id":1967},{"de_CH":"powder","en_GB":"powder","id":695},{"de_CH":"Praktikum","en_GB":"Praktikum","id":2265},{"de_CH":"Pr\u00e4sentation","en_GB":"Pr\u00e4sentation","id":1903},{"de_CH":"Pra\u0308sentationsformen","en_GB":"Pra\u0308sentationsformen","id":817},{"de_CH":"Presse/Medien","en_GB":"Presse/Medien","id":847},{"de_CH":"print","en_GB":"print","id":505},{"de_CH":"Prinzip Aehnlichkeit","en_GB":"Prinzip Aehnlichkeit","id":519},{"de_CH":"Prinzip \u00c4hnlichkeit","en_GB":"Prinzip \u00c4hnlichkeit","id":525},{"de_CH":"Prinzip der guten Fortsetzung","en_GB":"Prinzip der guten Fortsetzung","id":611},{"de_CH":"Prinzip gemeinsames Schicksal","en_GB":"Prinzip gemeinsames Schicksal","id":565},{"de_CH":"Prinzip gute Fortsetzung","en_GB":"Prinzip gute Fortsetzung","id":531},{"de_CH":"Prinzip Naehe","en_GB":"Prinzip Naehe","id":521},{"de_CH":"Prinzip N\u00e4he","en_GB":"Prinzip N\u00e4he","id":523},{"de_CH":"Prinzip Vertrautheit","en_GB":"Prinzip Vertrautheit","id":601},{"de_CH":"Produktmanagement","en_GB":"Produktmanagement","id":1461},{"de_CH":"Profil Design","en_GB":"Profil Design","id":755},{"de_CH":"Projekttitel","en_GB":"project title","id":300},{"de_CH":"Projekte ZHdK","en_GB":"Projects ZHdK","id":919},{"de_CH":"Projekt MAdeK","en_GB":"Projekt MAdeK","id":651},{"de_CH":"Projektdokumentation","en_GB":"Projektdokumentation","id":949},{"de_CH":"Projektion","en_GB":"Projektion","id":823},{"de_CH":"Projektteam","en_GB":"Projektteam","id":805},{"de_CH":"prostitutes","en_GB":"prostitutes","id":1935},{"de_CH":"Angeboten durch","en_GB":"Provider","id":106},{"de_CH":"Bildlegende","en_GB":"Public Caption","id":66},{"de_CH":"Bildunterschrift, die f\u00fcr einen bestimmten Kontext G\u00fcltigkeit hat, z.B. f\u00fcr Publikation in Jahrbuch, Presse oder Website. Bildlegende ist nicht identisch mit dem Titel des Medieneintrags.","en_GB":"Public Caption - For use in the media and press.","id":67},{"de_CH":"Bildunterschrift, die nur f\u00fcr einen bestimmten Kontext G\u00fcltigkeit hat, z.B. f\u00fcr eine Publikation in einem Jahrbuch, durch die Presse oder auf einer Website. - Die Bildlegende ist nicht identisch mit dem Titel des Werks.","en_GB":"Public Caption - For use in the media and press.","id":271},{"de_CH":"Bildunterschrift, die nur f\u00fcr einen bestimmten Kontext G\u00fcltigkeit hat, z.B. f\u00fcr eine Publikation in einem Jahrbuch, durch die Presse oder auf einer Website. Die Bildlegende ist nicht identisch mit dem Titel des Medieneintrags.","en_GB":"Public Caption - For use in the media and press.","id":249},{"de_CH":"Bildunterschrift, die nur f\u00fcr einen bestimmten Kontext G\u00fcltigkeit hat, z.B. f\u00fcr eine Publikation in einem Jahrbuch, durch die Presse oder auf einer Website. Die Bildlegende ist nicht identisch mit dem Titel des Werks.","en_GB":"Public Caption - For use in the media and press.","id":250},{"de_CH":"Bildunterschrift, die nur f\u00fcr einen bestimmten Kontext G\u00fcltigkeit hat, z.B. f\u00fcr eine Publikation in Jahrbuch, Presse oder Website. Die Bildlegende ist nicht identisch mit dem Titel des Medieneintrags.","en_GB":"Public Caption - For use in the media and press.","id":128},{"de_CH":"Punk Rock","en_GB":"Punk Rock","id":2225},{"de_CH":"Radio","en_GB":"Radio","id":2305},{"de_CH":"Raumgestaltung","en_GB":"Raumgestaltung","id":777},{"de_CH":"R\u00e4umliche Zeichnung","en_GB":"R\u00e4umliche Zeichnung","id":647},{"de_CH":"Raumplanung","en_GB":"Raumplanung","id":1369},{"de_CH":"realistische Computergrafik","en_GB":"realistische Computergrafik","id":2351},{"de_CH":"Realit\u00e4tsnahe 3D-Visualisierung","en_GB":"Realit\u00e4tsnahe 3D-Visualisierung","id":629},{"de_CH":"Rebecca Indermaur","en_GB":"Rebecca Indermaur","id":2517},{"de_CH":"Recherche","en_GB":"Recherche","id":91},{"de_CH":"red","en_GB":"red","id":683},{"de_CH":"Reduktion","en_GB":"Reduktion","id":623},{"de_CH":"reduziert","en_GB":"reduziert","id":1377},{"de_CH":"Regel, Grammatik, Logik","en_GB":"Regel, Grammatik, Logik","id":1775},{"de_CH":"Regeln","en_GB":"Regeln","id":1549},{"de_CH":"Regenbogen","en_GB":"Regenbogen","id":2383},{"de_CH":"Reine Fotografie","en_GB":"Reine Fotografie","id":1833},{"de_CH":"Reise","en_GB":"Reise","id":481},{"de_CH":"Reisefotografie","en_GB":"Reisefotografie","id":1617},{"de_CH":"Reiter","en_GB":"Reiter","id":1273},{"de_CH":"relative Groesse","en_GB":"relative Groesse","id":499},{"de_CH":"relative Gr\u00f6sse","en_GB":"relative Gr\u00f6sse","id":595},{"de_CH":"relative Hoehe","en_GB":"relative Hoehe","id":501},{"de_CH":"relative H\u00f6he","en_GB":"relative H\u00f6he","id":597},{"de_CH":"Bemerkung","en_GB":"Remark","id":21},{"de_CH":"Bemerkungen zum Medieninhalt.","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":69},{"de_CH":"Bemerkungen zum Medieninhalt. Diese k\u00f6nnen individuell, projektbezogen oder vorl\u00e4ufig sein und von mehreren Personen editiert werden. ","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":165},{"de_CH":"Bemerkungen zum Medieninhalt. Hier ist Platz f\u00fcr individuelle oder projektbezogene Bemerkungen. Diese k\u00f6nnen auch vorl\u00e4ufig sein oder von mehreren Personen editiert werden. ","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":130},{"de_CH":"Bemerkungen zum Werk k\u00f6nnen individuell, projektbezogen oder vorl\u00e4ufig sein. ","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":273},{"de_CH":"Bemerkungen zum Werk. Diese k\u00f6nnen individuell, projektbezogen oder vorl\u00e4ufig sein. ","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":252},{"de_CH":"Beschreibung des Medieninhalts.","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":68},{"de_CH":"Beschreibung des Medieninhalts. Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Werkes einbringen.","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":129},{"de_CH":"Beschreibung des Werks. Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Werkes einf\u00fcgen.","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":251},{"de_CH":"Hier k\u00f6nnen Sie eine ausf\u00fchrliche Beschreibung des Werkes einf\u00fcgen.","en_GB":"Remarks about the Media Entry.","id":272},{"de_CH":"Renaissance","en_GB":"Renaissance","id":1535},{"de_CH":"Rendering","en_GB":"Rendering","id":1387},{"de_CH":"Repr\u00e4sentationsbau","en_GB":"Repr\u00e4sentationsbau","id":2003},{"de_CH":"Reprint","en_GB":"Reprint","id":1571},{"de_CH":"Ressourcen","en_GB":"Resources","id":1489},{"de_CH":"restaurant","en_GB":"restaurant","id":717},{"de_CH":"Rechte","en_GB":"Rights","id":1431},{"de_CH":"Roboter - Von Motion zu Emotion","en_GB":"Roboter - Von Motion zu Emotion","id":927},{"de_CH":"Rokoko","en_GB":"Rokoko","id":1969},{"de_CH":"Roman Abt","en_GB":"Roman Abt","id":2443},{"de_CH":"Romanik","en_GB":"Romanik","id":1971},{"de_CH":"romantisch","en_GB":"romantisch","id":1451},{"de_CH":"R\u00f6mische Antike","en_GB":"R\u00f6mische Antike","id":1973},{"de_CH":"Rosa","en_GB":"Rosa","id":1457},{"de_CH":"rot","en_GB":"rot","id":1149},{"de_CH":"Rott\u00f6ne","en_GB":"Rott\u00f6ne","id":1323},{"de_CH":"R\u00fcebli","en_GB":"R\u00fcebli","id":425},{"de_CH":"Ruhe","en_GB":"Ruhe","id":1271},{"de_CH":"ruhig","en_GB":"ruhig","id":1335},{"de_CH":"Ruinen","en_GB":"Ruinen","id":2373},{"de_CH":"Sachaufnahme","en_GB":"Sachaufnahme","id":951},{"de_CH":"Sagredo","en_GB":"Sagredo","id":1679},{"de_CH":"Sahara Chronicle","en_GB":"Sahara Chronicle","id":1925},{"de_CH":"San Francisco","en_GB":"San Francisco","id":2593},{"de_CH":"Sandkasten","en_GB":"Sandkasten","id":1299},{"de_CH":"sauber","en_GB":"sauber","id":1411},{"de_CH":"S\u00e4ule","en_GB":"S\u00e4ule","id":1905},{"de_CH":"S\u00e4ulen","en_GB":"S\u00e4ulen","id":1559},{"de_CH":"S\u00e4ulenbuch","en_GB":"S\u00e4ulenbuch","id":1681},{"de_CH":"Savannenlandschaft","en_GB":"Savannenlandschaft","id":1227},{"de_CH":"SBB Herdern Viadukt","en_GB":"SBB Herdern Viadukt","id":2245},{"de_CH":"Schaerfe vorne","en_GB":"Schaerfe vorne","id":541},{"de_CH":"Sch\u00e4rfe vorne","en_GB":"Sch\u00e4rfe vorne","id":579},{"de_CH":"Schatten","en_GB":"Schatten","id":503},{"de_CH":"Schaukel","en_GB":"Schaukel","id":1301},{"de_CH":"Schauspieler","en_GB":"Schauspieler","id":2507},{"de_CH":"Schiffe","en_GB":"Schiffe","id":1345},{"de_CH":"Schloss","en_GB":"Schloss","id":1279},{"de_CH":"Schneeflanke","en_GB":"Schneeflanke","id":1157},{"de_CH":"Schnitt","en_GB":"Schnitt","id":645},{"de_CH":"Schnitte","en_GB":"Schnitte","id":639},{"de_CH":"Schrift","en_GB":"Schrift","id":2423},{"de_CH":"Schuld","en_GB":"Schuld","id":2139},{"de_CH":"Schulische Bildung","en_GB":"Schulische Bildung","id":2295},{"de_CH":"Schulische Freizeit","en_GB":"Schulische Freizeit","id":779},{"de_CH":"schwarz","en_GB":"schwarz","id":2389},{"de_CH":"Schweiz","en_GB":"Schweiz","id":1467},{"de_CH":"Schweizer","en_GB":"Schweizer","id":1469},{"de_CH":"Schweizer Maler","en_GB":"Schweizer Maler","id":603},{"de_CH":"Schwimmbad","en_GB":"Schwimmbad","id":2547},{"de_CH":"Scientific Visualization","en_GB":"Scientific Visualization","id":973},{"de_CH":"Screenshot","en_GB":"Screenshot","id":801},{"de_CH":"Screenshots","en_GB":"Screenshots","id":1537},{"de_CH":"See","en_GB":"See","id":459},{"de_CH":"seit 1990","en_GB":"seit 1990","id":1979},{"de_CH":"Sekundarstufe 2","en_GB":"Sekundarstufe 2","id":2313},{"de_CH":"Selbstportrait","en_GB":"Selbstportrait","id":941},{"de_CH":"Selbstportr\u00e4t","en_GB":"Selbstportr\u00e4t","id":1609},{"de_CH":"Seminar","en_GB":"Seminar","id":819},{"de_CH":"Services","en_GB":"Services","id":2083},{"de_CH":"Set","en_GB":"Set","id":299},{"de_CH":"Sexualit\u00e4t","en_GB":"Sexualit\u00e4t","id":485},{"de_CH":"SF Schweizer Film","en_GB":"SF Schweizer Film","id":2503},{"de_CH":"Shanghai Weltausstellung","en_GB":"Shanghai Weltausstellung","id":441},{"de_CH":"Shanghai Weltausstellung 2010","en_GB":"Shanghai Weltausstellung 2010","id":439},{"de_CH":"Formengrammatik","en_GB":"Shape Grammar","id":1551},{"de_CH":"Shape Grammar","en_GB":"Shape Grammar","id":1553},{"de_CH":"Silber","en_GB":"silver","id":1479},{"de_CH":"Skill - Illustration, Layout und Produktion - LEUTE VON HEUTE, W45","en_GB":"Skill - Illustration, Layout und Produktion - LEUTE VON HEUTE, W45","id":2539},{"de_CH":"Skill Clips","en_GB":"Skill Clips","id":2543},{"de_CH":"Skills W45/46","en_GB":"Skills W45/46","id":2541},{"de_CH":"SNM - Studienbereich Neue Medien","en_GB":"SNM - Studienbereich Neue Medien","id":2433},{"de_CH":"SNM Diplom 03","en_GB":"SNM Diplom 03","id":2429},{"de_CH":"Sockelgeschoss Toni-Areal Westseite mit Graffiti-Kunst","en_GB":"Sockelgeschoss Toni-Areal Westseite mit Graffiti-Kunst","id":2247},{"de_CH":"Software","en_GB":"Software","id":1603},{"de_CH":"Solothurn 2012 ","en_GB":"Solothurn 2012 ","id":2623},{"de_CH":"Sonne","en_GB":"Sonne","id":429},{"de_CH":"sonstiges","en_GB":"sonstiges","id":64},{"de_CH":"Sound","en_GB":"Sound","id":2023},{"de_CH":"Quelle","en_GB":"Source","id":104},{"de_CH":"Soziale Fotografie","en_GB":"Soziale Fotografie","id":1851},{"de_CH":"Sp\u00e4tantike","en_GB":"Sp\u00e4tantike","id":1975},{"de_CH":"spice","en_GB":"spice","id":723},{"de_CH":"spicy","en_GB":"spicy","id":725},{"de_CH":"Spitalschule","en_GB":"Spitalschule","id":2317},{"de_CH":"Sprache","en_GB":"Sprache","id":2421},{"de_CH":"Stadt","en_GB":"Stadt","id":1879},{"de_CH":"Stadtentwicklung","en_GB":"Stadtentwicklung","id":2231},{"de_CH":"Staffelung","en_GB":"Staffelung","id":567},{"de_CH":"Statistik","en_GB":"Statistik","id":891},{"de_CH":"Stefanie Ammann - Portrait aus der Serie Studentenportraits f\u00fcrs Zett","en_GB":"Stefanie Ammann - Portrait aus der Serie Studentenportraits f\u00fcrs Zett","id":419},{"de_CH":"Steg","en_GB":"Steg","id":1395},{"de_CH":"Stein","en_GB":"Stein","id":1999},{"de_CH":"Stereoskopie","en_GB":"Stereoskopie","id":2205},{"de_CH":"Stichw\u00f6rter","en_GB":"Stichw\u00f6rter","id":947},{"de_CH":"Sticker","en_GB":"Sticker","id":415},{"de_CH":"Stille","en_GB":"Stille","id":1249},{"de_CH":"Storytool","en_GB":"Storytool","id":2473},{"de_CH":"Strand","en_GB":"Strand","id":1459},{"de_CH":"Strasse","en_GB":"Strasse","id":1223},{"de_CH":"Strassen","en_GB":"Strassen","id":1379},{"de_CH":"Strassenbahn","en_GB":"Strassenbahn","id":2605},{"de_CH":"Strassenfotografie","en_GB":"Strassenfotografie","id":1849},{"de_CH":"Struktur - Inhalt - Form","en_GB":"Struktur - Inhalt - Form","id":1777},{"de_CH":"Strukturreichtum vorne","en_GB":"Strukturreichtum vorne","id":527},{"de_CH":"Student Vertiefung Interaction Design","en_GB":"Student Vertiefung Interaction Design","id":1145},{"de_CH":"Studentenportaits","en_GB":"Studentenportaits","id":967},{"de_CH":"Studentenportrait aus Zett-Serie","en_GB":"Studentenportrait aus Zett-Serie","id":1147},{"de_CH":"Studio Publikationen","en_GB":"Studio Publikationen","id":2017},{"de_CH":"Studienabschnitt","en_GB":"Study Year","id":2011},{"de_CH":"Studienjahr","en_GB":"Study Year","id":50},{"de_CH":"Subjektive Fotografie","en_GB":"Subjektive Fotografie","id":1839},{"de_CH":"Untertitel","en_GB":"Subtitle","id":16},{"de_CH":"S\u00fcd Ost","en_GB":"S\u00fcd Ost","id":2249},{"de_CH":"S\u00fcd Ost / Z\u00fcrich City","en_GB":"S\u00fcd Ost / Z\u00fcrich City","id":2243},{"de_CH":"sun","en_GB":"sun","id":703},{"de_CH":"Sund","en_GB":"Sund","id":2361},{"de_CH":"Super-16mm","en_GB":"Super-16mm","id":2591},{"de_CH":"Super-8","en_GB":"Super-8","id":2363},{"de_CH":"Supply Lines","en_GB":"Supply Lines","id":1471},{"de_CH":"Surrealismus","en_GB":"Surrealismus","id":1837},{"de_CH":"Symmetrie","en_GB":"Symmetrie","id":551},{"de_CH":"Szene 18X","en_GB":"Szene 18X","id":2513},{"de_CH":"Szene 53","en_GB":"Szene 53","id":2511},{"de_CH":"Szenografie","en_GB":"Szenografie","id":2661},{"de_CH":"tandoori","en_GB":"tandoori","id":671},{"de_CH":"Tanne","en_GB":"Tanne","id":427},{"de_CH":"Tannen","en_GB":"Tannen","id":1351},{"de_CH":"Tanz","en_GB":"Tanz","id":77},{"de_CH":"technisch","en_GB":"technisch","id":1287},{"de_CH":"technologisch","en_GB":"technologisch","id":1371},{"de_CH":"Telefonnummer","en_GB":"Telephone","id":96},{"de_CH":"Temperatur","en_GB":"Temperatur","id":865},{"de_CH":"Terminologie","en_GB":"Terminologie","id":1581},{"de_CH":"test","en_GB":"test","id":893},{"de_CH":"Text","en_GB":"Text","id":825},{"de_CH":"Texturgradient","en_GB":"Texturgradient","id":553},{"de_CH":"Die Quelle, aus der das Medium stammt, z.B. eine URL, ein Buch, ein Radio- oder TV-Sender.","en_GB":"The described resource may be derived from the related resource in whole or in part. z.B. a URL or a book.","id":262},{"de_CH":"Quelle, aus der das Medium stammt z.B. eine URL, ein Buch, ein Radio- oder TV-Sender.","en_GB":"The described resource may be derived from the related resource in whole or in part. z.B. a URL or a book.","id":261},{"de_CH":"Quelle, aus der das Medium stammt z.B. URL, Buch, Sender.","en_GB":"The described resource may be derived from the related resource in whole or in part. z.B. a URL or a book.","id":105},{"de_CH":"Der Untertitel erweitert den Titel des Werks oder der Werkserie mit zus\u00e4tzlichen Informationen. Nicht zu verwechseln mit der Bildlegende oder dem Untertitel eines Films (siehe dort).","en_GB":"The subtitle of the media entry","id":1917},{"de_CH":"Untertitel des Medieneintrags","en_GB":"The subtitle of the media entry","id":28},{"de_CH":"Untertitel des Werkes","en_GB":"The subtitle of the media entry","id":154},{"de_CH":"Untertitel oder weitere Titel des Medieneintrags.","en_GB":"The subtitle or other titles of the media entry.","id":17},{"de_CH":"Titel des Medieneintrags","en_GB":"The title of the media entry","id":2},{"de_CH":"Titel des Werkes","en_GB":"The title of the media entry","id":153},{"de_CH":"Titel des Medieneintrags.","en_GB":"The title of the media entry.","id":15},{"de_CH":"","en_GB":"The title of the work","id":276},{"de_CH":"Titel des Werkes","en_GB":"The title of the work","id":187},{"de_CH":"Titel des Werkes oder einer Werkserie. ","en_GB":"The title of the work","id":1913},{"de_CH":"Theater","en_GB":"Theater","id":78},{"de_CH":"Thesaurus","en_GB":"Thesaurus","id":1515},{"de_CH":"Tier","en_GB":"Tier","id":2413},{"de_CH":"Tiere","en_GB":"Tiere","id":1277},{"de_CH":"tiger","en_GB":"tiger","id":2643},{"de_CH":"Titel","en_GB":"Title","id":1},{"de_CH":"Titel des Sets","en_GB":"Title","id":303},{"de_CH":"Titel des Werkes","en_GB":"Title","id":1909},{"de_CH":"Titel des Werks","en_GB":"Title","id":1919},{"de_CH":"","en_GB":"Title of the set.","id":281},{"de_CH":"Titel des Sets","en_GB":"Title of the set.","id":112},{"de_CH":"TMS","en_GB":"TMS","id":285},{"de_CH":"Toni","en_GB":"Toni","id":2227},{"de_CH":"Toni Areal","en_GB":"Toni Areal","id":963},{"de_CH":"Tortendiagramm","en_GB":"Tortendiagramm","id":839},{"de_CH":"Toy Story","en_GB":"Toy Story","id":2599},{"de_CH":"TRACK-THE-TRACKERS","en_GB":"TRACK-THE-TRACKERS","id":2469},{"de_CH":"tropical","en_GB":"tropical","id":697},{"de_CH":"Turm","en_GB":"Turm","id":2387},{"de_CH":"Tusche und Airbrush auf Karton","en_GB":"Tusche und Airbrush auf Karton","id":2165},{"de_CH":"Tusche und Aquarell auf B\u00fctenpapier","en_GB":"Tusche und Aquarell auf B\u00fctenpapier","id":2169},{"de_CH":"Tusche, Aquarellfarbe, Buntstifte und Kohle auf Transparentfolie","en_GB":"Tusche, Aquarellfarbe, Buntstifte und Kohle auf Transparentfolie","id":2173},{"de_CH":"Gattung","en_GB":"type","id":317},{"de_CH":"Typische 3D-Visualisierung","en_GB":"Typische 3D-Visualisierung","id":627},{"de_CH":"Uferlandschaft","en_GB":"Uferlandschaft","id":1363},{"de_CH":"Umbau","en_GB":"Umbau","id":2229},{"de_CH":"Umgebung","en_GB":"Umgebung","id":2255},{"de_CH":"Umweltplanung","en_GB":"Umweltplanung","id":633},{"de_CH":"unbekannt","en_GB":"unbekannt","id":1977},{"de_CH":"unbelebt","en_GB":"unbelebt","id":2397},{"de_CH":"unbestimmt","en_GB":"unbestimmt","id":1159},{"de_CH":"unfreundlich","en_GB":"unfreundlich","id":1289},{"de_CH":"Ungewoehnliche Perspektive","en_GB":"Ungewoehnliche Perspektive","id":569},{"de_CH":"Unschaerfe hinten","en_GB":"Unschaerfe hinten","id":543},{"de_CH":"Unsch\u00e4rfe hinen","en_GB":"Unsch\u00e4rfe hinen","id":615},{"de_CH":"Unsch\u00e4rfe hinten","en_GB":"Unsch\u00e4rfe hinten","id":609},{"de_CH":"Untersiggenthal","en_GB":"Untersiggenthal","id":781},{"de_CH":"unwirtlich","en_GB":"unwirtlich","id":1285},{"de_CH":"Upload","en_GB":"Upload","id":290},{"de_CH":"Hochgeladen am","en_GB":"Uploaded at","id":12},{"de_CH":"Hochgeladen von","en_GB":"Uploaded by","id":11},{"de_CH":"Hochgeladen von / am","en_GB":"Uploaded by","id":345},{"de_CH":"Uranium","en_GB":"Uranium","id":1923},{"de_CH":"Nutzungsbedingungen","en_GB":"Usage conditions","id":118},{"de_CH":"utopisch","en_GB":"utopisch","id":1311},{"de_CH":"vegetable","en_GB":"vegetable","id":705},{"de_CH":"vegetarian","en_GB":"vegetarian","id":707},{"de_CH":"Vektor, Linie, Visualisierung","en_GB":"Vektor, Linie, Visualisierung","id":1771},{"de_CH":"Veranschaulichung","en_GB":"Veranschaulichung","id":853},{"de_CH":"Verblauung","en_GB":"Verblauung","id":549},{"de_CH":"Verdeckung, Staffelung","en_GB":"Verdeckung, Staffelung","id":557},{"de_CH":"Vergleich","en_GB":"Vergleich","id":1579},{"de_CH":"verlassen","en_GB":"verlassen","id":1163},{"de_CH":"Vernetzung","en_GB":"Vernetzung","id":1585},{"de_CH":"Vernissage","en_GB":"Vernissage","id":473},{"de_CH":"Verschlagwortung","en_GB":"Verschlagwortung","id":659},{"de_CH":"verspielt","en_GB":"verspielt","id":1393},{"de_CH":"Video","en_GB":"Video","id":821},{"de_CH":"Video (HDV, 1080i, 16:9)","en_GB":"Video (HDV, 1080i, 16:9)","id":2201},{"de_CH":"Video HD 1080p","en_GB":"Video HD 1080p","id":2199},{"de_CH":"Videoinstallation","en_GB":"Videoinstallation","id":2485},{"de_CH":"Videokurs","en_GB":"Videokurs","id":2273},{"de_CH":"Vietnamkrieg","en_GB":"Vietnamkrieg","id":2215},{"de_CH":"Vignola","en_GB":"Vignola","id":1527},{"de_CH":"Vill","en_GB":"Vill","id":1683},{"de_CH":"Villen","en_GB":"Villen","id":1601},{"de_CH":"Violettt\u00f6ne","en_GB":"Violettt\u00f6ne","id":1367},{"de_CH":"Virtuelle Landschaft","en_GB":"Virtuelle Landschaft","id":2371},{"de_CH":"Vision","en_GB":"Vision","id":1381},{"de_CH":"Visions of Global Resource Circulation. A Collaborative Art, Research and Exhibition Project","en_GB":"Visions of Global Resource Circulation. A Collaborative Art, Research and Exhibition Project","id":1473},{"de_CH":"Visualisierung","en_GB":"Visualisierung","id":815},{"de_CH":"Landschaftsvisualisierung","en_GB":"Visualization of Landscape","id":977},{"de_CH":"Visuelles Browsen","en_GB":"Visuelles Browsen","id":1625},{"de_CH":"VMK","en_GB":"VMK","id":2365},{"de_CH":"V\u00f6gel","en_GB":"V\u00f6gel","id":1465},{"de_CH":"Vogelschau","en_GB":"Vogelschau","id":571},{"de_CH":"Vogelschauperspektive","en_GB":"Vogelschauperspektive","id":573},{"de_CH":"volume trois","en_GB":"volume trois","id":753},{"de_CH":"Volume3","en_GB":"Volume3","id":749},{"de_CH":"Volute","en_GB":"Volute","id":1555},{"de_CH":"von Anker bis Z\u00fcnd","en_GB":"von Anker bis Z\u00fcnd","id":605},{"de_CH":"Vorauswahl","en_GB":"Vorauswahl","id":2065},{"de_CH":"Vorder- Hintergrund","en_GB":"Vorder- Hintergrund","id":529},{"de_CH":"Vorder-Hintergrund","en_GB":"Vorder-Hintergrund","id":599},{"de_CH":"Vorder-Mittel-Hintergrund","en_GB":"Vorder-Mittel-Hintergrund","id":559},{"de_CH":"Vorder-Mittelgrund","en_GB":"Vorder-Mittelgrund","id":545},{"de_CH":"Vorschlag von Autor/innen","en_GB":"Vorschlag von Autor/innen","id":2107},{"de_CH":"Vorschlag von Redaktionsteam","en_GB":"Vorschlag von Redaktionsteam","id":2061},{"de_CH":"Vorschulstufe","en_GB":"Vorschulstufe","id":2277},{"de_CH":"Vortizismus","en_GB":"Vortizismus","id":1997},{"de_CH":"Wald","en_GB":"Wald","id":1275},{"de_CH":"Waldlandschaft","en_GB":"Waldlandschaft","id":2395},{"de_CH":"waran","en_GB":"waran","id":2641},{"de_CH":"warm","en_GB":"warm","id":1449},{"de_CH":"Wasser- und Deckfarben (Aquarell & Gouache = Deckfarben und lasierender Farbauftrag) auf Papier","en_GB":"Wasser- und Deckfarben (Aquarell & Gouache = Deckfarben und lasierender Farbauftrag) auf Papier","id":2183},{"de_CH":"wasserfarben","en_GB":"wasserfarben","id":881},{"de_CH":"Wasser","en_GB":"water","id":1483},{"de_CH":"Website","en_GB":"Website of the Creator","id":98},{"de_CH":"Weg","en_GB":"Weg","id":1257},{"de_CH":"Wege","en_GB":"Wege","id":1327},{"de_CH":"weiss","en_GB":"weiss","id":1211},{"de_CH":"Weisst\u00f6ne","en_GB":"Weisst\u00f6ne","id":1305},{"de_CH":"Weiterbildung","en_GB":"Weiterbildung","id":2631},{"de_CH":"Werbung","en_GB":"Werbung","id":2579},{"de_CH":"Werken","en_GB":"Werken","id":2267},{"de_CH":"Western","en_GB":"Western","id":1901},{"de_CH":"whistling","en_GB":"whistling","id":2115},{"de_CH":"whiteboard","en_GB":"whiteboard","id":1445},{"de_CH":"who is who","en_GB":"who is who","id":957},{"de_CH":"Wiederholung","en_GB":"Wiederholung","id":2259},{"de_CH":"Wien","en_GB":"Wien","id":2587},{"de_CH":"Wiese","en_GB":"Wiese","id":433},{"de_CH":"Wiesen","en_GB":"Wiesen","id":1375},{"de_CH":"Wildnis","en_GB":"Wildnis","id":2377},{"de_CH":"Windm\u00fchle","en_GB":"Windm\u00fchle","id":2381},{"de_CH":"Wissensanordnung","en_GB":"Wissensanordnung","id":813},{"de_CH":"Wissenschaftliche Fotografie","en_GB":"Wissenschaftliche Fotografie","id":1861},{"de_CH":"Wohnbl\u00f6cke","en_GB":"Wohnbl\u00f6cke","id":1291},{"de_CH":"Wolken","en_GB":"Wolken","id":435},{"de_CH":"Workshop","en_GB":"Workshop","id":791},{"de_CH":"W\u00fcste","en_GB":"W\u00fcste","id":1191},{"de_CH":"XML","en_GB":"XML","id":1565},{"de_CH":"yaourt","en_GB":"yaourt","id":733},{"de_CH":"yoghurt","en_GB":"yoghurt","id":735},{"de_CH":"Z\u00e4une","en_GB":"Z\u00e4une","id":1183},{"de_CH":"zeichnung","en_GB":"zeichnung","id":885},{"de_CH":"Zeit","en_GB":"Zeit","id":2417},{"de_CH":"Zentralbibliothek","en_GB":"Zentralbibliothek","id":2573},{"de_CH":"Zett","en_GB":"Zett","id":783},{"de_CH":"Zett 1-10","en_GB":"Zett 1-10","id":969},{"de_CH":"zett 1-2011","en_GB":"zett 1-2011","id":2099},{"de_CH":"zett 1-2012","en_GB":"zett 1-2012","id":2105},{"de_CH":"Zett 2-10","en_GB":"Zett 2-10","id":961},{"de_CH":"Zett 2-11","en_GB":"Zett 2-11","id":2491},{"de_CH":"zett 2-2011","en_GB":"zett 2-2011","id":2101},{"de_CH":"zett 2-2012","en_GB":"zett 2-2012","id":2409},{"de_CH":"zett 3-2010","en_GB":"zett 3-2010","id":2097},{"de_CH":"zett 3-2011","en_GB":"zett 3-2011","id":2103},{"de_CH":"ZHdK","en_GB":"ZHdK","id":297},{"de_CH":"ZHdK-Projekttyp","en_GB":"ZHdK Project Type","id":84},{"de_CH":"ZHdK-Bereich","en_GB":"ZHdK-Bereich","id":291},{"de_CH":"zoo","en_GB":"zoo","id":2639},{"de_CH":"Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste","en_GB":"Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste","id":759},{"de_CH":"Zu\u0308rich","en_GB":"Zu\u0308rich","id":2411}],"meta_keys":[{"id":1,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"identifier","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":2,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"urn","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":3,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"title","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":4,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"subtitle","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":5,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"author","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":6,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"additional authors","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":7,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"institutional affiliation","object_type":"Meta::Department","meta_term_ids":[]},{"id":8,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object dates","object_type":"Meta::Date","meta_term_ids":[]},{"id":9,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"keywords","object_type":"Keyword","meta_term_ids":[]},{"id":10,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"classification","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":11,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object location","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":12,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object city","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":13,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object state","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":14,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object country","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":15,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object country code","object_type":"Meta::Country","meta_term_ids":[]},{"id":16,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed person","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":17,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed institution","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":18,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"other creative participants","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":19,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"other document participants","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":20,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"participating institution","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":21,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"patron","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":22,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"academic year","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2131,2321,340,341,63,62,61,60,2666,2668,64]},{"id":23,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"project leader","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":24,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"project type","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[85,86,87,88,89,90,91]},{"id":25,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"description","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":26,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"short description","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":27,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"public caption","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":28,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"remark","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":29,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"hyperlinks","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":30,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"tags","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":31,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"type","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[73,74,75,76,77,78,79,80,83]},{"id":32,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"scene","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":33,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"subject code","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":34,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"coverage","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":35,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"language","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":36,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"relation","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":37,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":38,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator address","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":39,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator city","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":40,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator state","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":41,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator postal code","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":42,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator country","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":43,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator work telephone","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":44,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator work email","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":45,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator work url","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":46,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator position","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":47,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":48,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source side","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":49,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source image","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":50,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source plate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":51,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source isbn","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":52,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"copyright notice","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":53,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"copyright status","object_type":"Copyright","meta_term_ids":[]},{"id":54,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"copyright usage","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":55,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"copyright url","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":56,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"provider","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":57,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"portrayed object dimensions","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":58,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"portrayed object materials","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2161,2163,2165,2167,2169,2171,2173,2175,2177,2179,2181,2183,2185,2187,2189,801,885,2191,2193,1571,2195,2197,2199,2201,2203,2205,2207,2209,2211,2339,2351,1387,2353,2355,2591]},{"id":59,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"rating","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":60,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"uploaded by","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":61,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"uploaded at","object_type":"Date","meta_term_ids":[]},{"id":62,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"description author","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":63,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"publisher","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":64,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"format","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":65,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"date created","object_type":"Meta::Date","meta_term_ids":[]},{"id":66,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"transmission reference","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":67,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"objectnumber","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":68,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"objectname","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":69,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"color mode","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":70,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"history","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":71,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"intellectual genre","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":72,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"creator contact info","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":73,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"project title","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":74,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"public access","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":75,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"edited by","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":76,"is_dynamic":true,"is_extensible_list":null,"label":"media type","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":77,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"description author before import","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":78,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"description author before snapshot","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":79,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"sidecar for extension","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":81,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Landschaftstyp","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1063,443,1229,1065,2379,1081,2369,1263,1083,1225,1085,1087,1089,1227,1091,1093,1095,1363,1097,2371,2395,2377,1191]},{"id":83,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Verwendungszweck","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1019,1067,1017,1071,1073,1075,1077,1069,79,1079,1111,1113,1115]},{"id":85,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Bildwirkung","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1021,1453,1425,1207,1401,1403,1391,1251,1253,1313,1153,1165,1315,1161,1455,1205,1399,1167,1209,1361,1429,1377,1451,1335,1249,1287,1371,1289,1285,1311,1163,1393,1449,2385,2397]},{"id":87,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"LV_Bildzeit","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1033,1035,1037,1039,1195,1413,1043,1045,1047,1049,1051,1053,1197]},{"id":89,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Farbe","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1331,741,1241,1171,1261,1173,1231,1267,1243,1169,1255,1213,1245,1457,1149,1323,2389,1367,1211,1305,2555]},{"id":91,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Landschaftselemente","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2399,1221,1359,1181,1297,1179,1357,1247,431,2367,1339,1341,1405,443,1269,1319,1329,461,1407,1217,1343,1325,2393,1347,1365,1355,1177,1409,1259,1427,1175,1397,1235,1337,1293,1295,1317,1307,1321,1233,1219,1309,2391,1303,1215,1349,2383,1273,2373,1299,1301,1345,1279,336,1395,1459,1223,1379,1351,1277,2387,1275,1257,1327,433,1375,2381,1291,435,1183,2547,2553]},{"id":93,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"LV_Wetter/Klima","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1117,1265,1119,1239,1121,1125,1333,1127,1129,1131,1133,1135,1159,1139,1417]},{"id":95,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"LV_Horizontlinie","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1057,1059,1061,1199]},{"id":97,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"LV_Ra\u0308umliche Wahrnehmung","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1099,1101,1103,1105,1107,1109,1201]},{"id":99,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"LV_Abstraktionsgrad","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1021,1023,1025,1027,1029,1031]},{"id":101,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"category","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":103,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"SL_Resourcen","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1479,1481,1483,1485,1487]},{"id":105,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"SO_Ordnungen","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1493,1495,1497,1499,1501]},{"id":107,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Konzept","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1593,1771,1773,1775,1777,1791]},{"id":109,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Informationstechnologie","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1387,1749,1747,1743,1741,1739,1737,1735,1733,1731,1729,1727,1725,1589,1561,1551,1751]},{"id":111,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Zweck","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[88,1591,1671,1701,1705,1709,1711,1715]},{"id":113,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Thema","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1663,1699,1697,1695,1693,1691,1689,1687,1685,1805]},{"id":115,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Kontext","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[89,1463,1659,1717,1719,1793]},{"id":117,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Ausgangsmaterial","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1655,1721,1723,1789]},{"id":119,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Daten","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1521,1657,1753,1755,1757]},{"id":121,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"CA_Sinnstiftung","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1561,1799,1797,1795,1769,1767,1765,1763,1761,1759,1661,1629,1623,1801]},{"id":123,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"epoch","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[667,1979,1991,1989,1987,1963,1985,1983,1969,1971,1967,1941,1535,1653,1947,1953,1961,1973,1955,1951,1949,1977,2551]},{"id":125,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"SO_Elemente","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1647,1905,2005,2007,2009]},{"id":127,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"SO_Kontext","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1649,2001,2003]},{"id":129,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"SO_Medium","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1651,1999]},{"id":133,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"VFO_Ans\u00e4tze","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1609,1865,1863,1861,1859,1857,1855,1853,1851,1849,1847,1845,1843,1613,1867]},{"id":137,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"VFO_Ausstellungen","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[1869,1871,1873,1875,1877]},{"id":139,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"create date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":141,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"current time","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":143,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"duration","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":145,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"free","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":147,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"matrix structure","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":149,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"modify date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":151,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"movie data","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":153,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"movie data size","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":155,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"movie header version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":157,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"next track id","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":159,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"poster time","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":161,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"preferred rate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":163,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"preferred volume","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":165,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"preview duration","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":167,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"preview time","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":169,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"selection duration","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":171,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"selection time","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":173,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"time scale","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":175,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"wide","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":177,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio bits per sample","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":179,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio channels","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":181,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio format","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":183,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio sample rate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":185,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"balance","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":187,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"chunk offset","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":189,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"handler class","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":191,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"handler description","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":193,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"handler type","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":195,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"handler vendor id","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":197,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media create date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":199,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media duration","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":201,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media header version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":203,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media modify date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":205,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media time scale","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":207,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"sample sizes","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":209,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"sample to chunk","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":211,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"time to sample table","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":213,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track create date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":215,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track duration","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":217,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track header version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":219,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track id","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":221,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track layer","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":223,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track modify date","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":225,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track volume","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":227,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown alis","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":229,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown edts","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":231,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"bit depth","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":233,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"compressor id","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":235,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"compressor name","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":237,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"graphics mode","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":239,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"image height","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":241,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"image width","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":243,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"op color","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":245,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source image height","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":247,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"source image width","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":249,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"sync sample table","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":251,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"vendor id","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":253,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"video frame rate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":255,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"x resolution","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":257,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"y resolution","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":259,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"avg bitrate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":261,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"image size","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":263,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"rotation","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":265,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track number","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":267,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"media language code","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":269,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"compatible brands","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":271,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"major brand","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":273,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"minor version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":275,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"initial object descriptor","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":277,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gshh","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":279,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gspm","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":281,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gspu","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":283,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gssd","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":285,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gsst","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":287,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown gstd","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":289,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio bitrate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":291,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio layer","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":293,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"channel mode","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":295,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"copyright flag","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":297,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"emphasis","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":299,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"encoder","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":301,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"intensity stereo","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":303,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame bitrate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":305,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame low pass filter","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":307,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame method","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":309,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame quality","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":311,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame stereo mode","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":313,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"lame vbr quality","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":315,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"mpeg audio version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":317,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"ms stereo","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":319,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"original media","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":321,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"sample rate","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":323,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"id3 size","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":325,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"album","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":327,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"artist","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":329,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"comment","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":331,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"genre","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[447,1879,669,1619,1881,2225]},{"id":333,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"track","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":335,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"year","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":337,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"date time original","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":339,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"style","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[655,1997,1995,1841,1839,1837,1835,1833,1831,1827,2549,2557]},{"id":341,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Ansprechsperson","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":343,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Artikel","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":345,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"Zett_Ausgabe","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2097,2099,2101,2103,2105,2409]},{"id":347,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Autorinnen","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":349,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Kommentar","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":351,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"Zett_Sparte","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2075,2093,2091,74,83,2087,2089,2085,2083,2081,2079,2077,2095]},{"id":353,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":false,"label":"Zett_Status","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2107,2061,2063,2065,2067,2069,2071,2073]},{"id":355,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Redaktion","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":357,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Produktion","object_type":"Person","meta_term_ids":[]},{"id":359,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"composition time to sample","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":361,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"composition to decode timeline mapping","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":363,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"idependent and disposable samples","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":365,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown tapt","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":367,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"com apple finalcutstudio media uuid","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":369,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown stps","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":371,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown tmcd","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":373,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"gen balance","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":375,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"gen flags","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":377,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"gen graphics mode","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":379,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"gen media version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":381,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"gen op color","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":383,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"other format","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":385,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown kgtt","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":387,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"supplemental categories","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":389,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"urgency","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":391,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"Toni_Blickrichtung","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2243,2249,2253]},{"id":393,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Toni_Prozess","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":395,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":true,"label":"Toni_Objekt","object_type":"Meta::Term","meta_term_ids":[2241,2245,2247,2251]},{"id":397,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Artikelbildnr","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":399,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"Zett_Artikel_Arbeitstitel","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":401,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"audio gain","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":403,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"bass","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":405,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"brightness","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":407,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"color","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":409,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"contrast","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":411,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"mute","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":413,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"pitch shift","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":415,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"play all frames","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":417,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"play selection","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":419,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"player version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":421,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"tint","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":423,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"trebel","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":425,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"version","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":427,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"window location","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":429,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown load","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":431,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"instructions","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":433,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown 0x009b","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":435,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown apmd","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":437,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"user data tsc","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":439,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"user data tsz","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":441,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"unknown cios","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":443,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"encoded by","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":445,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"document ancestors","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":447,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"text layer name","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":449,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"text layer text","object_type":null,"meta_term_ids":[]},{"id":451,"is_dynamic":null,"is_extensible_list":null,"label":"user data enc","object_type":null,"meta_term_ids":[]}],"meta_contexts":[{"id":1,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":284},"name":"core","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":1,"description":276},"meta_key_id":3,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":3},"meta_key_id":5,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":274,"description":275,"length_max":255},"meta_key_id":8,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":7,"description":278},"meta_key_id":9,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":1431,"description":279},"meta_key_id":52,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":11},"meta_key_id":60,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":1,"meta_field":{"label":347},"meta_key_id":61,"position":7}]},{"id":2,"is_user_interface":false,"meta_field":{"label":292},"name":"tms","meta_key_definitions":[{"key_map":"objtitles.title titletypID=1","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":1,"hint":1},"meta_key_id":3,"position":1},{"key_map":"objtitles.title titletypID=6","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":16,"hint":196},"meta_key_id":4,"position":2},{"key_map":"objtitles.title titletypID=99||sites.sitename","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":305,"hint":305},"meta_key_id":73,"position":3},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=150","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":198,"hint":307},"meta_key_id":5,"position":4},{"key_map":"objects.dated","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":254,"length_max":255,"hint":311},"meta_key_id":8,"position":5},{"key_map":"textentries textart=Stichworte","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":302,"hint":204},"meta_key_id":9,"position":6},{"key_map":"textentries textart=Gattung","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":317,"hint":206},"meta_key_id":31,"position":7},{"key_map":"objects.chat","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":18,"hint":2645},"meta_key_id":25,"position":8},{"key_map":"objects.notes","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":21,"hint":212},"meta_key_id":28,"position":9},{"key_map":"textentries textart=\"Web-Link\"","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":214,"hint":214},"meta_key_id":29,"position":10},{"key_map":"textentries textart=Geografie typ=\"Standort/Auff\u00fchrungsort\"","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":334,"hint":334},"meta_key_id":11,"position":11},{"key_map":"textentries textart=Geografie typ=Stadt","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":336,"hint":335},"meta_key_id":12,"position":12},{"key_map":"textentries textart=Geografie typ=\"Kanton/Bundesland\"","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":337,"hint":335},"meta_key_id":13,"position":13},{"key_map":"textentries textart=Geografie typ=Land","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":338,"hint":335},"meta_key_id":14,"position":14},{"key_map":"textentries textart=Geografie typ=\"ISO-L\u00e4ndercode\"","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":339,"hint":335},"meta_key_id":15,"position":15},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=86","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":220,"hint":321},"meta_key_id":18,"position":16},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=87","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":222,"hint":2647},"meta_key_id":20,"position":17},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=22","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":224,"hint":224},"meta_key_id":21,"position":18},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=155","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":216,"hint":2649},"meta_key_id":16,"position":19},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=156","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":218,"hint":218},"meta_key_id":17,"position":20},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=21","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":231,"hint":325},"meta_key_id":37,"position":21},{"key_map":"textentries textart=\"Weitere Personen\"","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":233,"hint":326},"meta_key_id":19,"position":22},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=251","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":200,"hint":2651},"meta_key_id":7,"position":23},{"key_map":"person RoleTypeID=1 RoleID=61","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":229,"hint":229},"meta_key_id":23,"position":24},{"key_map":"objects.copyright typ=creditlinerepro","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":25,"hint":2653},"meta_key_id":52,"position":25},{"key_map":"ObjRights.copyright","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":237,"hint":235},"meta_key_id":53,"position":26},{"key_map":"objects.copyright typ=restrictions","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":239,"hint":239},"meta_key_id":54,"position":27},{"key_map":"objects.copyright typ=restrictions","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":241,"hint":329},"meta_key_id":55,"position":28},{"key_map":"objects.publicaccess","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":308,"hint":2657},"meta_key_id":74,"position":29},{"key_map":"objects.dimensions","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":108,"hint":244},"meta_key_id":57,"position":30},{"key_map":"objects.medium","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":332,"hint":333},"meta_key_id":58,"position":31},{"key_map":"objects.objectnumber","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":304,"hint":13},"meta_key_id":67,"position":32},{"key_map":"objects.objectname","key_map_type":null,"meta_context_id":2,"meta_field":{"label":304,"hint":14},"meta_key_id":68,"position":33},{"key_map":"textentries textart=\"Erfasser/in\"","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":349,"description":371,"hint":349},"meta_key_id":62,"position":35},{"key_map":"textentries textart=\"Erfasser/in vor dem Hochladen ins Medienarchiv\"","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":355,"description":369,"hint":355},"meta_key_id":77,"position":36},{"key_map":"textentries textart=\"Erfasser/in vor dem Kopieren f\u00fcrs MIZ-Achiv\"","key_map_type":"","meta_context_id":2,"meta_field":{"label":353,"description":370,"hint":2659},"meta_key_id":78,"position":37}]},{"id":3,"is_user_interface":false,"meta_field":{"label":286},"name":"io_interface","meta_key_definitions":[{"key_map":"XMP-madek:Author","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":5,"position":1},{"key_map":"XMP-madek:AdditionalAuthors","key_map_type":"Array","meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":6,"position":2},{"key_map":"XMP-dc:Rights","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":52,"position":3},{"key_map":"XMP-xmpRights:Marked","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":53,"position":4},{"key_map":"XMP-xmpRights:UsageTerms","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":54,"position":5},{"key_map":"XMP-xmpRights:WebStatement","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":55,"position":6},{"key_map":"XMP-photoshop:CaptionWriter","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":62,"position":7},{"key_map":"XMP-madek:Coverage","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":255,"is_required":true,"length_min":2},"meta_key_id":34,"position":8},{"key_map":"XMP-dc:Creator","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":37,"position":9},{"key_map":"XMP-photoshop:AuthorsPosition","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":46,"position":10},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorAddress","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":38,"position":11},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorCity","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":39,"position":12},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorRegion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":40,"position":13},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorCountry","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":42,"position":14},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorPostalCode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":41,"position":15},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorWorkTelephone","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":43,"position":16},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorWorkEmail","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":44,"position":17},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorWorkURL","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":45,"position":18},{"key_map":"XMP-dc:Description","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":4096,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":25,"position":19},{"key_map":"XMP-madek:Format","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":64,"position":20},{"key_map":"XMP-madek:Hyperlinks","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":29,"position":21},{"key_map":"XMP-madek:InstitutionalAffiliation","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":7,"position":22},{"key_map":"XMP-dc:Identifier","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":255,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":1,"position":23},{"key_map":"XMP-dc:Subject","key_map_type":"Array","meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":9,"position":24},{"key_map":"XMP-madek:Language","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":35,"position":25},{"key_map":"XMP-madek:OtherCreativeParticipants","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":255,"length_min":1},"meta_key_id":18,"position":26},{"key_map":"XMP-madek:OtherDocumentParticipants","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":255,"length_min":1},"meta_key_id":19,"position":27},{"key_map":"XMP-madek:patron","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":21,"position":28},{"key_map":"XMP-madek:PortrayedPerson","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":16,"position":29},{"key_map":"XMP-madek:PortrayedInstitution","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":17,"position":30},{"key_map":"XMP-madek:ProjectLeader","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":23,"position":31},{"key_map":"XMP-madek:PublicCaption","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":27,"position":32},{"key_map":"XMP-madek:PortrayedObjectDimensions","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":57,"position":33},{"key_map":"XMP-madek:PortrayedObjectMaterials","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":58,"position":34},{"key_map":"XMP-madek:PortrayedObjectDates","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":255,"is_required":true},"meta_key_id":8,"position":35},{"key_map":"XMP-iptcCore:CountryCode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":15,"position":36},{"key_map":"XMP-iptcCore:Location","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":11,"position":37},{"key_map":"XMP-photoshop:City","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":12,"position":38},{"key_map":"XMP-photoshop:State","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":13,"position":39},{"key_map":"XMP-photoshop:Country","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":14,"position":40},{"key_map":"XMP-photoshop:Credit","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":56,"position":41},{"key_map":"XMP-xmp:Rating","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":59,"position":42},{"key_map":"XMP-madek:Relation","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":36,"position":43},{"key_map":"XMP-madek:Remark","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":28,"position":44},{"key_map":"XMP-photoshop:Source","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":47,"position":45},{"key_map":"XMP-madek:SourceImage","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":49,"position":46},{"key_map":"XMP-madek:SourcePlate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":50,"position":47},{"key_map":"XMP-madek:SourceSide","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":48,"position":48},{"key_map":"XMP-madek:SourceIsbn","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":51,"position":49},{"key_map":"XMP-iptcCore:Scene","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":32,"position":50},{"key_map":"XMP-iptcCore:SubjectCode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":33,"position":51},{"key_map":"XMP-madek:ShortDescription","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":26,"position":52},{"key_map":"XMP-photoshop:Headline","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":4,"position":53},{"key_map":"XMP-dc:Title","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"length_max":4096,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":3,"position":54},{"key_map":"XMP-dc:Type","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":31,"position":55},{"key_map":"XMP-madek:ProjectType","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":true},"meta_key_id":24,"position":56},{"key_map":"XMP-madek:AcademicYear","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":22,"position":57},{"key_map":"XMP-madek:ParticipatingInstitution","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":20,"position":58},{"key_map":"XMP-madek:Publisher","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":63,"position":59},{"key_map":"XMP-madek:TransmissionReference","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":66,"position":60},{"key_map":"XMP-madek:Urn","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":2,"position":61},{"key_map":"XMP-madek:Tags","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":30,"position":62},{"key_map":"XMP-madek:DateCreated, XMP-photoshop:DateCreated","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{"is_required":false},"meta_key_id":65,"position":63},{"key_map":"XMP-photoshop:ColorMode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":69,"position":64},{"key_map":"XMP-photoshop:History","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":70,"position":65},{"key_map":"XMP-iptcCore:IntellectualGenre","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":71,"position":66},{"key_map":"XMP-iptcCore:CreatorContactInfo","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":72,"position":67},{"key_map":"XMP-photoshop:SidecarForExtension","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":79,"position":68},{"key_map":"XMP-photoshop:Category","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":101,"position":69},{"key_map":"QuickTime:CreateDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":139,"position":70},{"key_map":"QuickTime:CurrentTime","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":141,"position":71},{"key_map":"QuickTime:Duration","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":143,"position":72},{"key_map":"QuickTime:Free","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":145,"position":73},{"key_map":"QuickTime:MatrixStructure","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":147,"position":74},{"key_map":"QuickTime:ModifyDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":149,"position":75},{"key_map":"QuickTime:MovieData","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":151,"position":76},{"key_map":"QuickTime:MovieDataSize","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":153,"position":77},{"key_map":"QuickTime:MovieHeaderVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":155,"position":78},{"key_map":"QuickTime:NextTrackID","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":157,"position":79},{"key_map":"QuickTime:PosterTime","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":159,"position":80},{"key_map":"QuickTime:PreferredRate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":161,"position":81},{"key_map":"QuickTime:PreferredVolume","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":163,"position":82},{"key_map":"QuickTime:PreviewDuration","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":165,"position":83},{"key_map":"QuickTime:PreviewTime","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":167,"position":84},{"key_map":"QuickTime:SelectionDuration","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":169,"position":85},{"key_map":"QuickTime:SelectionTime","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":171,"position":86},{"key_map":"QuickTime:TimeScale","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":173,"position":87},{"key_map":"QuickTime:Wide","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":175,"position":88},{"key_map":"Track1:AudioBitsPerSample","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":177,"position":89},{"key_map":"Track1:AudioChannels","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":179,"position":90},{"key_map":"Track1:AudioFormat","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":181,"position":91},{"key_map":"Track1:AudioSampleRate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":183,"position":92},{"key_map":"Track1:Balance","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":185,"position":93},{"key_map":"Track1:ChunkOffset","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":187,"position":94},{"key_map":"Track1:HandlerClass","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":189,"position":95},{"key_map":"Track1:HandlerDescription","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":191,"position":96},{"key_map":"Track1:HandlerType","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":193,"position":97},{"key_map":"Track1:HandlerVendorID","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":195,"position":98},{"key_map":"Track1:MediaCreateDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":197,"position":99},{"key_map":"Track1:MediaDuration","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":199,"position":100},{"key_map":"Track1:MediaHeaderVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":201,"position":101},{"key_map":"Track1:MediaModifyDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":203,"position":102},{"key_map":"Track1:MediaTimeScale","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":205,"position":103},{"key_map":"Track1:SampleSizes","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":207,"position":104},{"key_map":"Track1:SampleToChunk","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":209,"position":105},{"key_map":"Track1:TimeToSampleTable","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":211,"position":106},{"key_map":"Track1:TrackCreateDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":213,"position":107},{"key_map":"Track1:TrackDuration","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":215,"position":108},{"key_map":"Track1:TrackHeaderVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":217,"position":109},{"key_map":"Track1:TrackID","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":219,"position":110},{"key_map":"Track1:TrackLayer","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":221,"position":111},{"key_map":"Track1:TrackModifyDate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":223,"position":112},{"key_map":"Track1:TrackVolume","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":225,"position":113},{"key_map":"Track1:Unknown_alis","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":227,"position":114},{"key_map":"Track1:Unknown_edts","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":229,"position":115},{"key_map":"Track2:BitDepth","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":231,"position":116},{"key_map":"Track2:CompressorID","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":233,"position":117},{"key_map":"Track2:CompressorName","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":235,"position":118},{"key_map":"Track2:GraphicsMode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":237,"position":119},{"key_map":"Track2:ImageHeight","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":239,"position":120},{"key_map":"Track2:ImageWidth","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":241,"position":121},{"key_map":"Track2:OpColor","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":243,"position":122},{"key_map":"Track2:SourceImageHeight","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":245,"position":123},{"key_map":"Track2:SourceImageWidth","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":247,"position":124},{"key_map":"Track2:SyncSampleTable","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":249,"position":125},{"key_map":"Track2:VendorID","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":251,"position":126},{"key_map":"Track2:VideoFrameRate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":253,"position":127},{"key_map":"Track2:XResolution","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":255,"position":128},{"key_map":"Track2:YResolution","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":257,"position":129},{"key_map":"Composite:AvgBitrate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":259,"position":130},{"key_map":"Composite:ImageSize","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":261,"position":131},{"key_map":"Composite:Rotation","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":263,"position":132},{"key_map":"QuickTime:TrackNumber","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":265,"position":133},{"key_map":"Track1:MediaLanguageCode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":267,"position":134},{"key_map":"QuickTime:CompatibleBrands","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":269,"position":135},{"key_map":"QuickTime:MajorBrand","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":271,"position":136},{"key_map":"QuickTime:MinorVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":273,"position":137},{"key_map":"QuickTime:InitialObjectDescriptor","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":275,"position":138},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gshh","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":277,"position":139},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gspm","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":279,"position":140},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gspu","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":281,"position":141},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gssd","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":283,"position":142},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gsst","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":285,"position":143},{"key_map":"QuickTime:Unknown_gstd","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":287,"position":144},{"key_map":"MPEG:AudioBitrate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":289,"position":145},{"key_map":"MPEG:AudioLayer","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":291,"position":146},{"key_map":"MPEG:ChannelMode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":293,"position":147},{"key_map":"MPEG:CopyrightFlag","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":295,"position":148},{"key_map":"MPEG:Emphasis","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":297,"position":149},{"key_map":"MPEG:Encoder","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":299,"position":150},{"key_map":"MPEG:IntensityStereo","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":301,"position":151},{"key_map":"MPEG:LameBitrate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":303,"position":152},{"key_map":"MPEG:LameLowPassFilter","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":305,"position":153},{"key_map":"MPEG:LameMethod","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":307,"position":154},{"key_map":"MPEG:LameQuality","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":309,"position":155},{"key_map":"MPEG:LameStereoMode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":311,"position":156},{"key_map":"MPEG:LameVBRQuality","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":313,"position":157},{"key_map":"MPEG:MPEGAudioVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":315,"position":158},{"key_map":"MPEG:MSStereo","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":317,"position":159},{"key_map":"MPEG:OriginalMedia","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":319,"position":160},{"key_map":"MPEG:SampleRate","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":321,"position":161},{"key_map":"File:ID3Size","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":323,"position":162},{"key_map":"ID3v1:Album","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":325,"position":163},{"key_map":"ID3v1:Artist","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":327,"position":164},{"key_map":"ID3v1:Comment","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":329,"position":165},{"key_map":"ID3v1:Genre","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":331,"position":166},{"key_map":"ID3v1:Track","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":333,"position":167},{"key_map":"ID3v1:Year","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":335,"position":168},{"key_map":"Composite:DateTimeOriginal","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":337,"position":169},{"key_map":"Track2:CompositionTimeToSample","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":359,"position":170},{"key_map":"Track2:CompositionToDecodeTimelineMapping","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":361,"position":171},{"key_map":"Track2:IdependentAndDisposableSamples","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":363,"position":172},{"key_map":"Track2:Unknown_tapt","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":365,"position":173},{"key_map":"QuickTime:ComAppleFinalcutstudioMediaUuid","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":367,"position":174},{"key_map":"Track1:Unknown_stps","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":369,"position":175},{"key_map":"Track1:Unknown_tmcd","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":371,"position":176},{"key_map":"Track3:GenBalance","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":373,"position":177},{"key_map":"Track3:GenFlags","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":375,"position":178},{"key_map":"Track3:GenGraphicsMode","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":377,"position":179},{"key_map":"Track3:GenMediaVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":379,"position":180},{"key_map":"Track3:GenOpColor","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":381,"position":181},{"key_map":"Track3:OtherFormat","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":383,"position":182},{"key_map":"Track3:Unknown_kgtt","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":385,"position":183},{"key_map":"XMP-photoshop:SupplementalCategories","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":387,"position":184},{"key_map":"XMP-photoshop:Urgency","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":389,"position":185},{"key_map":"QuickTime:AudioGain","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":401,"position":186},{"key_map":"QuickTime:Bass","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":403,"position":187},{"key_map":"QuickTime:Brightness","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":405,"position":188},{"key_map":"QuickTime:Color","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":407,"position":189},{"key_map":"QuickTime:Contrast","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":409,"position":190},{"key_map":"QuickTime:Mute","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":411,"position":191},{"key_map":"QuickTime:PitchShift","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":413,"position":192},{"key_map":"QuickTime:PlayAllFrames","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":415,"position":193},{"key_map":"QuickTime:PlaySelection","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":417,"position":194},{"key_map":"QuickTime:PlayerVersion","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":419,"position":195},{"key_map":"QuickTime:Tint","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":421,"position":196},{"key_map":"QuickTime:Trebel","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":423,"position":197},{"key_map":"QuickTime:Version","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":425,"position":198},{"key_map":"QuickTime:WindowLocation","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":427,"position":199},{"key_map":"Track2:Unknown_load","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":429,"position":200},{"key_map":"XMP-photoshop:Instructions","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":431,"position":201},{"key_map":"QuickTime:Unknown_0x009b","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":433,"position":202},{"key_map":"QuickTime:Unknown_apmd","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":435,"position":203},{"key_map":"QuickTime:UserData_TSC","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":437,"position":204},{"key_map":"QuickTime:UserData_TSZ","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":439,"position":205},{"key_map":"Track1:Unknown_cios","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":441,"position":206},{"key_map":"ID3v2_2:EncodedBy","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":443,"position":207},{"key_map":"XMP-photoshop:DocumentAncestors","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":445,"position":208},{"key_map":"XMP-photoshop:TextLayerName","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":447,"position":209},{"key_map":"XMP-photoshop:TextLayerText","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":449,"position":210},{"key_map":"QuickTime:UserData_enc","key_map_type":null,"meta_context_id":3,"meta_field":{},"meta_key_id":451,"position":211}]},{"id":4,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":293},"name":"media_content","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":1919,"description":276,"hint":1915},"meta_key_id":3,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":16,"description":1917},"meta_key_id":4,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":3,"description":917,"hint":139},"meta_key_id":5,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":254,"description":935,"length_max":255},"meta_key_id":8,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":7,"description":248,"hint":138},"meta_key_id":9,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":71,"description":270,"hint":149},"meta_key_id":31,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":66,"description":271},"meta_key_id":27,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":18,"description":272,"hint":158},"meta_key_id":25,"position":8},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":21,"description":273},"meta_key_id":28,"position":9},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":70,"description":360,"hint":359},"meta_key_id":29,"position":10},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":255,"description":256},"meta_key_id":11,"position":11},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":35,"description":161},"meta_key_id":12,"position":12},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":37,"description":162},"meta_key_id":13,"position":13},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":39,"description":163},"meta_key_id":14,"position":14},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":41,"description":164},"meta_key_id":15,"position":15},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":46,"description":168,"hint":167},"meta_key_id":18,"position":16},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":43,"description":133},"meta_key_id":16,"position":17},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":48,"description":142},"meta_key_id":20,"position":19},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":4,"meta_field":{"label":49,"description":141},"meta_key_id":21,"position":20}]},{"id":5,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":294},"name":"media_object","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":184,"description":260,"hint":139},"meta_key_id":37,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":94,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":38,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":35,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":39,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":37,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":40,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":95,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":41,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":39,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":42,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":96,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":43,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":97,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":44,"position":8},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":98,"length_max":32,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":45,"position":9},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":99,"length_max":32,"length_min":1},"meta_key_id":46,"position":10},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":100,"description":178,"hint":177},"meta_key_id":19,"position":11},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":102,"description":267,"hint":937},"meta_key_id":65,"position":12},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":108,"description":175,"hint":185},"meta_key_id":57,"position":15},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":5,"meta_field":{"label":266,"description":363,"hint":362},"meta_key_id":58,"position":16}]},{"id":6,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":299},"name":"media_set","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":1,"description":2147,"length_max":255,"is_required":true},"meta_key_id":3,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":3,"description":2155,"hint":139},"meta_key_id":5,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":302,"description":2151,"hint":138},"meta_key_id":9,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":208,"description":2153,"hint":158},"meta_key_id":25,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":393},"meta_key_id":60,"position":8},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":6,"meta_field":{"label":394},"meta_key_id":61,"position":9}]},{"id":7,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":298},"name":"copyright","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":1431,"description":361,"hint":364},"meta_key_id":52,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":116,"description":117},"meta_key_id":53,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":118,"description":365},"meta_key_id":54,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":119,"description":367,"hint":359},"meta_key_id":55,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":104,"description":262,"hint":192},"meta_key_id":47,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":106,"description":193,"hint":366},"meta_key_id":56,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":348,"description":368,"hint":139},"meta_key_id":62,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":7,"meta_field":{"label":355,"description":369,"hint":139},"meta_key_id":77,"position":8}]},{"id":8,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":290},"name":"upload","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":1,"description":153,"length_max":255,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":3,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":3,"description":909,"hint":139},"meta_key_id":5,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":274,"description":935,"length_max":255},"meta_key_id":8,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":7,"description":248,"hint":138},"meta_key_id":9,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":1431,"description":361,"length_max":255,"hint":364,"is_required":true,"length_min":1},"meta_key_id":52,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":116,"description":121},"meta_key_id":53,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":118,"description":365},"meta_key_id":54,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":8,"meta_field":{"label":119,"description":367,"hint":359},"meta_key_id":55,"position":8}]},{"id":9,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":297},"name":"zhdk_bereich","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":9,"meta_field":{"label":30,"description":188,"hint":1507},"meta_key_id":7,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":9,"meta_field":{"label":189,"description":358,"hint":149},"meta_key_id":24,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":9,"meta_field":{"label":2011,"description":2013,"hint":149},"meta_key_id":22,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":9,"meta_field":{"label":300,"description":301},"meta_key_id":73,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":9,"meta_field":{"label":65,"description":146},"meta_key_id":23,"position":5}]},{"id":11,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":919},"name":"Projekte ZHdK","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":11,"meta_field":{"label":1187,"description":208,"hint":1189},"meta_key_id":97,"position":0}]},{"id":15,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":977,"description":2263},"name":"Landschaftsvisualisierung","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":979,"hint":981},"meta_key_id":81,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":983,"hint":981},"meta_key_id":83,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":991,"description":993},"meta_key_id":87,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1003,"hint":981},"meta_key_id":93,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":995,"description":1015,"hint":987},"meta_key_id":89,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1005,"description":1007,"length_max":1},"meta_key_id":95,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1009,"hint":149},"meta_key_id":97,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1011,"description":1013,"length_max":1},"meta_key_id":99,"position":8},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":999,"description":1001,"hint":987},"meta_key_id":91,"position":9},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":985,"description":1415,"hint":987},"meta_key_id":85,"position":10},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1811},"meta_key_id":331,"position":11},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1993},"meta_key_id":339,"position":12},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":15,"meta_field":{"label":1981},"meta_key_id":123,"position":13}]},{"id":17,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":1471,"description":1473},"name":"SupplyLines","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":17,"meta_field":{"label":1489},"meta_key_id":103,"position":0}]},{"id":19,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":1491},"name":"Columns","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1503},"meta_key_id":105,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1667},"meta_key_id":125,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1641},"meta_key_id":127,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1669},"meta_key_id":129,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1811},"meta_key_id":331,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1993},"meta_key_id":339,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":19,"meta_field":{"label":1981},"meta_key_id":123,"position":7}]},{"id":21,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":1631},"name":"archhist","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1645},"meta_key_id":113,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1635},"meta_key_id":111,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1641},"meta_key_id":115,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1637},"meta_key_id":117,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1597},"meta_key_id":109,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1639},"meta_key_id":119,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1803},"meta_key_id":121,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":21,"meta_field":{"label":1633},"meta_key_id":107,"position":8}]},{"id":23,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":1809},"name":"VFO","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":23,"meta_field":{"label":1813},"meta_key_id":133,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":23,"meta_field":{"label":1819},"meta_key_id":137,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":23,"meta_field":{"label":1811},"meta_key_id":331,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":23,"meta_field":{"label":1993},"meta_key_id":339,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":23,"meta_field":{"label":1981},"meta_key_id":123,"position":5}]},{"id":25,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":2025},"name":"Zett","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2037},"meta_key_id":345,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2055,"hint":2057},"meta_key_id":351,"position":2},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2331,"hint":2335},"meta_key_id":397,"position":3},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2405,"hint":2407},"meta_key_id":399,"position":4},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2031,"hint":2033},"meta_key_id":343,"position":5},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2039,"hint":2041},"meta_key_id":347,"position":6},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2157,"hint":2035},"meta_key_id":341,"position":7},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2051,"hint":2159},"meta_key_id":355,"position":8},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2047,"hint":2049},"meta_key_id":357,"position":9},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2059},"meta_key_id":353,"position":10},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":25,"meta_field":{"label":2043,"hint":2045},"meta_key_id":349,"position":11}]},{"id":27,"is_user_interface":true,"meta_field":{"label":2233},"name":"Toni","meta_key_definitions":[{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":27,"meta_field":{"label":2235},"meta_key_id":391,"position":0},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":27,"meta_field":{"label":2237},"meta_key_id":395,"position":1},{"key_map":null,"key_map_type":null,"meta_context_id":27,"meta_field":{"label":2239},"meta_key_id":393,"position":2}]}],"copyrights":[{"id":1,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"Unbekannt","parent_id":null,"url":null,"usage":null},{"id":2,"is_custom":true,"is_default":false,"label":"Urheberrechtlich gesch\u00fctzt (individuelle Lizenz)","parent_id":null,"url":"","usage":""},{"id":3,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"Urheberrechtlich gesch\u00fctzt (standardisierte Lizenz)","parent_id":null,"url":null,"usage":null},{"id":4,"is_custom":false,"is_default":true,"label":"Alle Rechte vorbehalten","parent_id":3,"url":"http://www.copyright.ch","usage":"Das Werk darf nur mit Einwilligung des Autors/Rechteinhabers weiter verwendet werden."},{"id":5,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"Creative Commons Licence","parent_id":3,"url":null,"usage":null},{"id":6,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-CH: Attribution","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":7,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-SA-CH: Attribution Share Alike","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":8,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-ND-CH: Attribution No Derivates","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":9,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-NC-CH: Attribution Non-Commercial","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by-nc/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":10,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-NC-SA-CH: Attribution Non-Commercial Share Alike","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":11,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"CC-By-NC-ND-CH: Attribution Non-Commercial No Derivates","parent_id":5,"url":"http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/ch/","usage":"Bitte jeweils die angegebenen Nutzungsmodifikationen beachten."},{"id":12,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"ZHdK-Lizenzen","parent_id":3,"url":null,"usage":null},{"id":13,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"Studio Publikation","parent_id":12,"url":"http://www.zhdk.ch/index.php?id=1033","usage":"Alle Rechte dem Studio Publikation der ZHdK vorbehalten. Freie Verwendung im Rahmen von Ank\u00fcndigung und Berichterstattung der ZHdK."},{"id":14,"is_custom":false,"is_default":false,"label":"Public Domain / Gemeinfrei","parent_id":null,"url":"http://de.wikipedia.org/wiki/Public_Domain","usage":"Freie Nutzung ohne Einschr\u00e4nkung."}],"usage_terms":[{"body":"<h3>1. Gegenstand </h3>\r\n\r\n<p>Die Nutzungsbedingungen des Medienarchivs der Z\u00fcricher Hochschule der K\u00fcnste (Betreiberin, nachfolgend\r\nZHdK bzw. Medienarchiv) regeln die Bedingungen der Nutzung f\u00fcr die Beteiligten (gem\u00e4ss Ziff.4).</p>\r\n\r\n<h3>2. Zweck</h3>\r\n\r\n<p>Das Medienarchiv ist die zentrale Arbeitsplattform f\u00fcr digitale Medien an der ZHdK und unterst\u00fctzt die erste\r\nStufe der Archivierung von k\u00fcnstlerischen und wissenschaftlichen Werken und deren Dokumentationen. </p>\r\n\r\n<h3>3. Rechtsgrundlagen</h3>\r\n<p>Die Rechtsgrundlagen f\u00fcr die Nutzung ergeben sich aus den entsprechenden immaterialg\u00fcterrechtlichen Bestimmungen [1] sowie jenen der Fachhochschulgesetzgebung [2].</p>\r\n\r\n<h3>4.    Begriffe</h3>\r\n<p>1) Als Anbieter gelten Personen, welche Medieninhalte in das Medienarchiv laden und deren Zugriffsberechtigungen verwalten. Dabei kommen als Personen sowohl nat\u00fcrliche wie juristische (Institutionen) in Frage.<br />\r\n<p>2) Als Nutzer gelten Personen, welche die Dienstleistungen des Medienarchivs ben\u00fctzen und Medieneintr\u00e4ge der Anbieter verwenden. </p>\r\n<p>3) Unter Medieninhalte werden alle Dateien und die dazugeh\u00f6rigen Metadaten verstanden, die im Medienarchiv digital gespeichert werden. </p>\r\n<p>4) Als Medienarchiv wird die multimediale Internet-Plattform der ZHdK verstanden.</p>\r\n\r\n<h3>5. Rechte </h3>\r\n<p>\r\nBei den zur Verwendung stehenden Rechten geht es haupts\u00e4chlich um Immaterialg\u00fcterrechte (Rechte am Geistigen Eigentum), insbesondere Urheber-, Design-, Marken-, Patent- und Knowhow-Rechte.</p>\r\n\r\n<h3>6. Nutzungsrechte</h3>\r\n<p>Im Rahmen der gesetzlichen oder vertraglichen Bestimmungen sind folgende Nutzungsarten f\u00fcr Nutzer m\u00f6glich:</p>\r\n<p>- (beschr\u00e4nkte) Nutzung innerhalb der gesetzlichen oder vertraglichen Bedingungen</p>\r\n<p>- (modifizierte) Nutzung gem\u00e4ss Lizenzierung nach den Creative Commons-Lizenzen [3] oder gem\u00e4ss individuellen Bedingungen (z.B. Studio Publikationen, ZHdK)</p>\r\n<p>- (unbeschr\u00e4nkte) Nutzung bei Freigabe oder Entfall der Rechte (gemeinfreie Inhalte / public domain)</p>\r\n\r\n<h3>7. Zugang</h3>\r\n<p>1) Das Medienarchiv und dementsprechend deklarierte Medieninhalte sind prinzipiell frei zug\u00e4nglich. </p>\r\n<p>2) Durch ein Login erhalten die Angeh\u00f6rigen der ZHdK sowie bestimmte definierte Nutzer einen erweiterten Zugang zu den Inhalten und Funktionalit\u00e4ten der Datenbank. </p>\r\n\r\n\r\n<h3>8. Gew\u00e4hrleistungen </h3>\r\n<p>1) Eine Gew\u00e4hr f\u00fcr Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Zul\u00e4ssigkeit der im Medienarchiv ver\u00f6ffentlichten Inhalte,\r\nInformationen und Verweise wird von der ZHdK nicht \u00fcbernommen. Die Verantwortung daf\u00fcr liegt bei den\r\nAnbietern.</p>\r\n<p>2)  Die ZHdK haftet nur insoweit f\u00fcr die Inhalte und die Beachtung der vorliegenden Bestimmungen, soweit sie\r\nvon einem widerrechtlichen Inhalt Kenntnis hat und daf\u00fcr gem\u00e4ss dem einschl\u00e4gigen Recht verantwortlich\r\ngemacht werden kann.</p>\r\n<p>3) Externe Internet-Plattformen geben den Inhalt und die Meinung der jeweiligen Anbieter wieder, f\u00fcr welche\r\nkeine Haftung \u00fcbernommen werden kann. F\u00fcr den Inhalt dieser verlinkten Seiten sind ausschliesslich deren\r\nBetreiber verantwortlich.</p>\r\n<p>4) Da das Medienarchiv keine Datenbank f\u00fcr private Ablagen ist, kann keine Garantie f\u00fcr die Erhaltung der\r\nausschliesslich privat einsehbaren Medieneintr\u00e4ge angeboten werden. Es ist Sache der Anbieter, eine eigene\r\nSicherungskopie dieser Medieneintr\u00e4ge zu erstellen.</p>\r\n<p>5) Eine Haftung f\u00fcr Sch\u00e4den, die durch unberechtigte Nutzung entstehen oder sonst gegen diese Bestimmungen verstossen, ist ausgeschlossen.</p>\r\n\r\n<h3>9. Pflichten f\u00fcr die Anbieter</h3>\r\n<p>1) Die Anbieter sind f\u00fcr die Einhaltung der rechtlichen, ethischen und moralischen Grunds\u00e4tze verantwortlich.</p>\r\n<p>2) F\u00fcr die zur Verf\u00fcgung gestellten Medieneintr\u00e4ge sind die Anbieter selbst verantwortlich. Dies betrifft nebst dien allgemeinen Grunds\u00e4tzen (Abs.1) insbesondere die Beachtung von Rechten Dritter, wie den Hinweis auf Personen, welche Rechteinhaber sind und die genaue Angabe der Nutzungsbedingungen.</p>\r\n<p>3) Die Anbieter sind ausserdem dazu verpflichtet, die Nutzungsrechte gem\u00e4ss Art.6 zu definieren.</p>\r\n<p>4) Die Nutzung des Medienarchivs darf nicht kommerziellen Zwecken dienen.</p>\r\n<p>5) Eine rein private Ablage von Dateien und Informationen ist nicht erlaubt. </p>\r\n\r\n<h3>10. Pflichten f\u00fcr die Nutzer</h3>\r\n<p>1) Die Nutzer haben sich an die definierten Nutzungsrechte gem\u00e4ss Art.6 zu halten. </p>\r\n<p>2) Die Nutzung ist f\u00fcr den Eigengebrauch zul\u00e4ssig. Dies betrifft den privaten Gebrauch und die Verwendung f\u00fcr Lehre und Forschung. Eine weitergehende Nutzung (wie f\u00fcr kommerzielle Zwecke) bedarf der Zustimmung durch den Anbieter, soweit die Lizenz nicht bereits eine offene Verwendung zul\u00e4sst.</p>\r\n\r\n<h3>11. Nutzungen</h3>\r\n<p>1) Das Medienarchiv erm\u00f6glicht es, f\u00fcr jeden Medieneintrag folgende Nutzungsrechte festzulegen:</p>\r\n<ul>\r\n  <li>a. Definition der Person bzw. der Nutzergruppe hinsichtlich der Sichtbarkeit.</li>\r\n  <li>b. Definition der Person bzw. der Nutzergruppe hinsichtlich dem Editieren von Metadaten.</li>\r\n  <li>c. Definition der Lizenzierung resp. der Bedingungen f\u00fcr die weitere Nutzung.</li>\r\n</ul>\r\n<p>2) Das Medienarchiv bezeichnet den Urheber bzw. Inhaber der Verwertungsrechte in einem daf\u00fcr vorgesehenen Pflichtfeld in der Metadaten-Maske.</p>\r\n\r\n<h3>12. Sanktionen bei unerlaubten Verwendungen</h3>\r\n<p>Eine unerlaubte Verwendung einzelner Inhalte kann sowohl zivil- als auch strafrechtlich verfolgt werden. Die ZHdK kann eine entsprechende Anzeige machen.</p>\r\n\r\n<h3>13. Weitere Bestimmungen</h3>\r\n<p>Als anwendbares Recht gilt Schweizer Recht, insbesondere die Bestimmungen des allgemeinen Vertragsrechts und der immaterialg\u00fcterrechtlichen Sondergesetze.</p>\r\n\r\n<h3>14. Inkrafttreten</h3>\r\n<p>Diese Nutzungsbedingungen wurden von der Hochschulleitung am 29.9.2010 beschlossen und treten per sofort in Kraft.</p>\r\n<p>Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste</p>\r\n<p>Im Namen der Hochschulleitung</p>\r\n<p>Der Rektor</p>\r\n<p>[1] Vgl. URG, DesG, MSchG, PatG, vgl. die Aufz\u00e4hlung in Art.5<br />\r\n[2] Insbesondere \u00a7 16 und 22 FaHG<br />\r\n[3] vgl. http://creativecommons.org<br /></p>","intro":"Bitte lesen, akzeptieren und halten Sie sich an die Nutzungsbedingungen.","title":"Nutzungsbedingungen","updated_at":"2010-11-23T15:24:44+01:00","version":"vom 29. September 2010"}]}